《第二默示錄》

簡介
神希望與人類成為朋友，為了擁有與人類一起生活的共同回憶，神降生為普通人，混入人群之中，並為自己的成長安排合適的導師。這導師就是本故事的主角-洛克。
神為了建立樂園，命人在世上創立了一個龐大的誇國精英組織。作者藉本故事推斷該組織的面貌，及其建立樂園的手法與過程。

Facebook專頁

紙言

謝謝各位觀看

《第一章 神的出現》

太初，這空間不知何故產生出能量，這股能量遍布整個空間。時間是沒有起點的，但在時間的某一點，這股能量的意識甦醒了。經過漫長的年月，祂開始擁有智慧。

祂將兩股互相排斥的能量放在一起，形成第一顆粒子。祂又用這些粒子造了一個大桶，桶中央放了一個十字架，十字架的左右兩端各放了一顆正極與負極的能量球，這兩顆球體互相吸引，也互相排斥，令到桶內的十字架不停轉動，產生能量，這就是第一副產生能量的儀器。將無數能產生能量的大桶集結起來，祂就有足夠能量創造天地萬物，以及人類。

這就是一個經歷恆河沙數年月的創世故事的開端。

《第二章 巨人米迦勒》

太初某一日，地上的先知與祭師向地上的人說：「我民敬聽！我們將起一座塔，這塔能直通天庭。那永恆福樂的日子近了！你們不用再為生活日夜勞累！世上的財寶玉帛也用不著了！神的子民啊！將你們的家財獻上來吧！好等我們能用你們的捐獻起這座通天塔！」

我是太初巨人，名叫洛克 ( Rock )。巨人就是人類所說的天使，而巨人並沒有翅膀。他們身高六尺以上，比當時地上的人類高和壯碩，所以被稱為巨人。

我的故鄉位於一個高原。那高原上有無數美麗的花園和宏偉的建築。高原周圍環繞著一片雲海，有時雲海退去，我們可以看到下界的山川和建築。神與太初巨人曾在那地生活了一段漫長的歲月。

我依照神的指示變成一個靈，回到故鄉尋找一個叫米迦勒 ( Michael ) 的巨人。我進入他的意識裡跟他說，我是與神一起消失的太初巨人的其中一個。我希望帶他到下界遊歷，他可以娶人類的女子為妻，他就跟隨我。

他從高原降下，穿過雲海，越過山川叢林，來到人類居住的地方。人類看見米迦勒高大俊美，就過來跟他說話。米迦勒對人類世界的事物認識不多，不懂對答。人類以為他是一個弱智的巨漢，就將他賣到礦場當奴隸，他沒有反抗，他日夜勞碌，遭受鞭打，也沒有怨言。

《第三章 穿妓女錦袍的神子》

我要米迦勒逃走，他就離開礦場往西行，到了一處叫香巴拉 ( Shambhala, 位於現今西藏一帶 ) 的地方。那地的山頂有一座宏偉的神殿，神殿內住了一位十七歲的神人，叫做亞蘭陀 ( Alando )。當地祭司宣稱他是光明之子的轉生。光明之子在當地人眼中，就是神的其中一個兒子。祭司本來只想在他們家族間，選出一個童子作為傀儡，宣稱他為神子，以便控制民眾。隨著亞蘭陀年紀漸長，有了自己的想法，不再事事聽從祭司指示。祭司感到亞蘭陀不再受控制，就想除去他，然後找其他孩子頂上他的位置，只是亞蘭陀如有神助，祭司們多次下手都未能成功。

亞蘭陀外表俊美，性格隨和，體恤百姓，當地民眾都喜愛他，因此令祭司們妒忌。有幾個祭司頭目想羞辱他，就要他披上廟妓所穿的朱紅色袍子。而廟妓們敬愛亞蘭陀，就暗地裡在他的袍子繡上代表吉祥的端獸、花草，以及神像以作區別。

這地的平民每隔一段時間，就會上山上的神殿參拜。他們為表虔誠，會以三步一跪拜的方式上山。亞蘭陀不忍這地的民如此艱辛地上山拜他，就搬到山下住。

米迦勒走到廣場，看見亞蘭陀與一群小孩在玩耍。亞蘭陀長得極其俊美，他面頰泛著微微紅光，一雙眼睛仿似閃著星光，他擁有一頭黑長髮，像兩條黑色的瀑布在兩頰旁緩緩落下，如果他妝扮成女性， 也會是個美女，只是膚色偏黑了一點。他裸露著上身，顯露結實的身體，他腰間纏著朱紅刺繡袍，像裙子。

亞蘭陀看見米迦勒，就過來跟他說話。
亞蘭陀：「東方來的旅客，願你平安。」
米迦勒：「天上的神子；地下的聖王，願我因你的緣故蒙福。」
亞蘭陀：「你的膚色曬得像火燒過的銅，身軆健碩，像經過久遠的勞動，你是奴隸嗎？」
米迦勒：「回王的話，我是自由人。」

亞蘭陀緊握拳頭，然後慢慢放開，他掌心就出現一顆如金子的東西。
亞蘭陀：「這東西味道不錯，孩子們都愛吃。你要不要試試？」
米迦勒就吃下。那物如蜜般甜的外層包裹著香脆的穀物，有可可豆的味道，還有一股濃郁的奶香。

亞蘭陀與米迦勒成為朋友。祭司們怕他們結盟，日後更難控制亞蘭陀，就設法離間他們。祭司們向亞蘭陀建議，讓米迦勒成為祭祀天神的活祭品。當地的平民都渴望成為活祭品，他們認為成為活祭品獻祭天神後，就能去除千億萬年積累下來的罪孽，然後去到天界與天神共享永福，而他們的家族也有機會成為貴族。活祭品被宰殺後，他們的頭蓋骨會製成祭司盛食物或酒的器皿，皮會製成鼓，骨骼會製成念珠和各種法器。

亞蘭陀對米迦勒說：「我希望你願意成為活祭品，祭祀我天上的父。那日，你將被提到天上，得永生不老的肉體，獲享世間至福，我們也可做永遠的朋友。」
米迦勒不知道什麼是活祭品，祭司就帶他到祭壇看獻祭。他看見成為祭品的人被活生生宰殺，就受驚，拔足狂奔，直跑到香巴拉以西的一個山洞裡躲藏。

由太初至今，米迦勒都未曾感受過恐懼。他意識內的恐懼感因這事而甦醒。自此以後，他像人類一樣，能感受到恐懼。

他在山洞裡一直思考著一個問題，亞蘭陀是一個善良的人，為何會做出那種可怕的事來。

米迦勒內心的恐懼慢慢退卻。在一個早上，晨光照進山洞，他決定繼續上路。

《第四章 失戀》

米迦勒往西南走，越過力普國 ( Nipu, 位於現今尼泊爾一帶 )，進入辛度國 ( Shindu, 位於現今印度一帶 )。那裡有一個大戶，非常富有，也很好客。他看見米迦勒長得高大健碩，樣貌俊美，就喜歡他。希望他能成為自己的女婿，生下壯健的孩子，好承繼他的家業。

大戶請米迦勒到他家裡吃飯。他的五個女兒躲在布幕後一邊偷望米迦勒，一邊細細私語，又發出羞澀的笑聲來。

大戶吩咐他的女兒到客廳奉菜。她們面上都蒙上薄紗，只露出眼睛。她們將烤薄餅、烤肉、雜菜、雜豆，和各種醬汁齊整地擺放在米迦勒的餐桌上。長女德古娜 ( Dakuna ) 負責為米迦勒奉上一杯加入蜂蜜與青檸檬的水。德古娜是一個十六歲的美麗少女，她身材豐盈婀娜，身上發出陣陣醉人花香。米迦勒望著她，正看得入神之際，她就假裝不小心打翻水杯，令米迦勒放在桌上的手沾了水，她脫下面紗抹去米迦勒手上的水，順勢輕撫他的掌心，然後輕輕印去他面上的水珠。他們四目交投了好一會，德古娜就害羞地急步走到布幕後。大戶明白她女兒的心意，就問米迦勒是否願意娶德古娜為妻。米迦勒從未接觸過女性，也未曾見過如此美麗動人的女子，他深深地愛上了德古娜，就馬上答應這親事。

大戶為他長女的親事求問祭司。那祭司本想與大戶結成姻親，好分得大戶的財富，只是大戶嫌那祭司的兒子孱弱。祭司不想大戶的財富落到米迦勒手中，又知道米迦勒是外邦人，不懂當地的風俗禮儀，就對大戶說：「我已將你女兒與那外邦人的事向神陳明，神要我如此回答你，你與那外邦人共吃一碟肉，若果他守這地的禮，將最後一塊肉留給主人家，你的家族必因他的緣故蒙福；若果他將碟裡最後一塊肉也吃了，不留給你，他娶了你的女兒後，你的財富與妻妾必盡歸他，你將一無所有，悲悲慘慘地下到陰間。」

大戶聽了這話後，回家烤了一碟嫩羊肉，叫了米迦勒來，要與他一起吃。大戶只吃了一點兒，米迦勒覺得這肉美味就不停地吃，直至將碟內的肉吃光。大戶就生氣，大聲對米迦勒說：「你這貪吃無禮的外邦人呀！今天你吃光這碟上的肉，明天你豈不盡吞我的家財，染指我的妻妾麼？」大戶就趕走了米迦勒，不再讓他接近自己的女兒。

米迦勒迷迷惘惘地在街上遊蕩，他很想知道大戶為何突然對他變臉，他不能再與德古娜相見，為此感到不知所措。這時，有一個婦人要求米迦勒代為看管一堆貨物。婦人離開後，祭司的手下就前來檢視那堆貨物，原來是一堆被宰殺的蛇和猴子。當地人視蛇和猴子為神聖的動物。祭司的手下就慫恿當地的民攻擊米迦勒，他們用刀劍砍殺米迦勒，但只能傷他的皮，未能傷他的肉。他們想勒死他，卻勒不死，最後他們將他綁在柱上，淋上油，用火燒。

米迦勒在烈焰中望著這些憤怒的民眾，內心不明白這些人為何會如此恨他。他心中未有憤怒，也未有憎恨。他內心的疑惑、肉體的傷痛、以及對德古娜的思念，連同他的生命一起被那熊熊烈火所吞噬。

祭司的手下將米迦勒的屍體交給賤民。那些賤民準備處理屍體之際，米迦勒通紅的雙眼突然張開，體液再次充滿他的肉體。賤民受驚就躲藏。米迦勒走到河裡洗掉身上燒焦了的皮膚，身體就長出蒼白的新皮。他意識裡的悲痛感覺甦醒，靈魂發苦，就在河中唱起哀歌：

願風訴說我的哀情，
願水盛載我的憂傷，
若沒有妳與我同在，
願這世界歸於無有。

賤民聽到這歌，就以為米迦勒會再來，毀滅世間一切。這些賤民部份是鄰國虜來的平民、戰俘，以至貴族。這地的人不將他們當人看待，他們過著極為困苦的日子，並且沒有絲毫指望，因為他們的來生已被宣告會延續這悲慘的命運。這些人期望著他們的救主 - 毀滅之神的再次來臨，摧毀那折磨他們的階級制度，終結那令他們絕望的輪迴系統，解開無故加諸在他們靈魂的罪孽枷鎖，宣告他們是無罪自由的民。創造一個平等快樂的新世界。

《第五章 初戀》

米迦勒知道不能在辛度國生活，亦不能娶德古娜為妻，就離開辛度國，往西北行。他帶著身體的傷痛和失戀的苦楚，越過遼闊的沙漠。他日間受到烈日的曝曬，夜間遭受寒冷風沙的吹襲。他慢慢感到口渴，像人類一樣。他越過沙漠後繼續走，直到謝洛比亞 ( Zenobia ) 東部。謝洛比亞位於美索不達米亞。

米迦勒看見一口井，就跑過去想打井水喝，可是那井沒有打水的器皿。他又渴又疲累，就靠著井坐下歇息。這時，遠處傳來清脆優美的歌聲，一個十五歲的美麗少女哼著歌，兩手扶著頭上的水瓶從遠處慢慢走近。他們對望了一會，米迦勒就對她說：「願妳蒙福。可否給我一點水解渴？」那少女就用吊在井上的繩於水瓶兩邊的環上打結，然後將水瓶吊到井裡打水。米迦勒望著她，心裡想，想不到這麼纖弱的女子，做起事來竟然如此熟練能幹，就對她產生好感。她面泛著紅霞，將裝滿井水的瓶遞給米迦勒，米迦勒接過水瓶後就大口喝。她凝望著米迦勒俊美的面容，健碩的身體，就愛上他。

這女子叫莎加娜 ( Sakana )，是一個愛笑的美麗少女，她笑容甜美，性格隨和，關顧老幼，甚得人歡心，也得我喜愛。

我對米迦勒說：「這女子已愛上了你。她內心對你充滿著幻想與期盼。起初，她看見你身體壯健，膚色像火燒過的銅，覺得你像個奴隸，但心想，奴隸哪有如此豐碩的肌肉？看見你身上與面上的傷痕，又覺得你像個戰士，再看看你手腕的銅環，手工精細，雕刻精美，加上你一頭烏黑的頭髮，她心想，你可能是來自東方的文士、祭司，甚至貴族。她覺得你會為給她帶來豐足的未來，溫暖堅固的家園，你們的兒子會強壯如牛，子孫多如繁星，她已認定你是她未來幸福的泉源。 這就是懷春少女的心思。而這女子得我們的主喜愛，若你喜歡她，可娶她為妻。」

米迦勒知道這女子愛慕他，就有喜悅從他內心深處滲出。
莎加娜看見米迦勒的傷口沾上沙塵與污穢，就用手巾沾上水為他抹拭。
巨人無父無母，由天地被創立至今，也未曾被人呵護照顧過。莎加娜為米迦勒抹拭傷口，不單撫慰了他肉體的傷痛，也治癒了他心靈的苦困。一股強烈的幸福感覺在米迦勒內心甦醒，他就深深地愛上莎加娜。與此同時，他面部、頸項、胸部，以至下體等部位的性神經也隨之甦醒，他的下體就充血勃起。

米迦勒在城外一座荒廢的神殿住了將近半個月。莎加娜每日都帶食物、乳品和水給他。他們只是對望，或是想起對方，已感到無比幸福。

我對米迦勒說：「我們的主將要降臨大地，在地上與我們巨人同住。這地有兩條大河，水源充足，水產甚豐，土地也肥沃。加上這地民風純樸，女子美麗賢慧，我主會在這裡建立祂的國度。我們還須到周邊地區勘察。至於你娶莎加娜為妻這事，你無須如此快下定論，或許你會遇上比她更賢慧，更美麗動人的女子也未可知。」米迦勒就對我說，他定要娶莎加娜為妻。

《第六章 憐愛》

米迦勒和我一起到謝洛比亞周邊地區勘察。我們走到謝洛比亞西北面火乃國 ( Hino ) 的一個小山丘上，看見山丘下有一個男人正想向商隊購買一個女奴。那女奴叫做伊芙 ( Ibu )，十六歲，本住在力普國 ( Nipu, 位於現今尼泊爾一帶 ) 邊境村莊，被虜走後，輾轉來到這裡。

伊芙擁有一頭烏黑的長髮，髮尾處微微捲曲。她身材窈窕，皮膚黝黑。一雙憂怨亮麗的鳳眼，泛著閃閃淚光，惹人憐愛。她的五官美麗細緻得像是上天刻意為她雕琢似的，令人感到造物主對她有所偏愛。

賣家脫去伊芙的外袍讓買家觀看其身材，檢查有否皮膚病，或是過多的傷痕。她那修長的雙腿，和那渾圓結實的臀部，令我壓在心底數千年的生殖慾蠢蠢欲動。

她的美麗外表深深吸引著米迦勒，她哀傷的眼神令潛藏在米迦勒內心的憐憫心甦醒。米迦勒希望救助她，他走到山丘下，慢慢走近伊芙。買家與賣家正為價錢爭論得面紅耳赤。

伊芙看見米迦勒高大俊美，就愛上了他。她站起來，脫去外袍，向米迦勒展示她的美好身段。只有一細布遮掩她的下身，她青澀堅挺的乳房，教人垂涎。她希望米迦勒將她買下。她明白自己的將來是天堂，還是地獄，就視乎這些男人的決定。她可能成為男人的妻妾，也可能淪為妓女，在那漫長無指望的黑暗歲月，成為眾男人的發洩對象。想到這裡，她又坐回貨箱上，掩面哭起來。她身邊的老婦人為她披上外袍，勸她不要哭，以免哭腫雙眼。她拭去眼淚，凝望著米迦勒。

買家留意到伊芙望著米迦勒，就發烈怒，要動手打她，但被商隊眾人阻止。
買家向米迦勒大聲喝道：「這女子竟敢在我面前觀望其他男人，我定要她在痛苦中被推磨，她的血必沾滿我的床榻！」

買家就想用賣家原先開出的價錢買下伊芙，只是賣家知道他志在必得，就不願賣了。賣家表示兩星期後，伊芙會在城中的市集被拍賣，出最高價錢的，就可以得到她。

這買家叫做蘇拉 ( Solar )，二十六歲，是這地祭司長最得寵的兒子。

我對米迦勒說：「我倆都愛上伊芙和莎加娜，她們都是神喜愛的，你可以選一個作為你的妻子，另一個歸我。」

米迦勒愛莎加娜愛得甚深。他愛她的笑容，愛被她呵護照顧，對她的母性深感著迷。他就選了莎加娜為妻。

米迦勒對我說：「你娶伊芙為妻，這事甚好，因為你的智慧在眾人之上，你能保守她。」
當時米迦勒還未有妒忌心。

《第七章 朋友韋達》(第一節)

為了能在拍賣會成功投得伊芙，我召了十個巨人與米迦勒一起行事。我給他們每人一個金色的鏡盒，總共十二個，每一個鏡盒的花紋調刻與寶石排列都不同。

這城的市集舉行了一連四日的拍賣會。米迦勒獨自走到拍賣奴隸的攤位，他坐下不久，就有人從後大力踢他的椅背，他往後一看，踢他椅背的人是一個年約三十歲，身形黑瘦，滿臉鬍鬚的男人。他叫韋達 ( Wada)，是這地祭司長最得寵的兒子蘇拉的手下。他交叉著手望著米迦勒笑，米迦勒沒理會他，轉身坐好後不久，他又大力踢米迦勒的椅背，米迦勒再次回頭望他。這時，韋達的手下就想乘機偷走米迦勒身上的錢袋財物，但他們發覺米迦勒並沒有攜帶值錢的東西。他們正苦惱不知如何向蘇拉交差之際，米迦勒就將數顆細小的寶石送給韋達。

韋達高興地拿著寶石把玩了一會，就收起笑容對米迦勒說：「到我手的東西，不會還給你！」
米迦勒：「我送出去的禮物，也沒打算收回。」
韋達想了一會就說：「我們這種人雖然出生低下，但能掙扎生存到今日，總有些市井智慧和本事，你別在我們面前耍花樣。你不會白白送厚禮給我們，你定有所圖。」
米迦勒：「你是辛度國人。」
韋達：「你怎會知道我是來自辛度國？」
米迦勒：「是我弟兄告訴我。他說辛度國有許多談及這世間奧秘的經卷，也有許多神人和智慧人。他預言你未來會成為一位受萬人景仰的大師。我們希望拜你為師，聽你講道。」

米迦勒並沒有說謊，韋達就是悉達多 ( Siddhartha ) 的前世，我和米迦勒都成為他的徒弟。只是韋達聽完米迦勒的一番話，感到一頭霧水。韋達其中一個手下在他耳邊低聲說：「原來是個傻人。他以為辛度國的人都是大師呢。而這人富有，我們不要白白放過這發財的好機會。」
韋達想了一想，就對米迦勒說：「要我收你為徒，就要看你的資質和誠意了。」韋達的意思是希望米迦勒給予他更多的財物。
這時，米迦勒指向我們這邊來，我的肉身與那十個巨人就坐在他們右邊不遠處。我們站起來，右手放在胸膛，向韋達眾人鞠躬行禮。韋達眾人連忙站起來向我們回禮。

米迦勒指著我說：「那個金髮的，就是我們的首領。」
韋達就對米迦勒說：「那人有一雙碧眼，一頭金髮及肩，比你高大健碩，皮膚也比你白，他比你更俊美呢。」
米迦勒：「他的肌肉過份豐碩了，難以跑動。如果我變成他那樣，如何日行百里路呢？」
韋達和他的手下聽不明白米迦勒的話。他們在議論我和米迦勒的外形，他們說我像金色的雄獅，而米迦勒像古銅色的狼，有些說他像古銅色的豹。

米迦勒：「我們的首領以前也是辛度國人，人稱迦葉 ( kāśyapa )，體型外表與你們相若。他經過長久的修行，找到知慧的泉源後，便能變化萬千，化身成現在的模樣。」
韋達眾人無法明白米迦勒的說話，正感疑惑之際，米迦勒就說：「你們都跟我來，我證明給你們看。」

米迦勒帶韋達與他四名手下去到市集旁的一條無人小巷。他深深吸了一口氣，肌肉就開始膨脹起來，體形也變得更高大。他的兩顆眼珠閃耀著藍色的光芒，如我一樣。他的頭髮開始增長，像一頭雄獅，髮色由黑色漸變為棕色，然後變成金色。

米迦勒變身的本領及其俊美的外表令韋達眾人讚嘆。但他未能駕馭這股力量，他的肌肉繼續膨脹，膚色由古銅漸漸變成暗紅，頭髮變短，髮色由金色變成銀白。他的瞳孔收縮，面相凶惡，說話的聲音如雷，體形比一般巨人還要高三分一，活像個魔王降世。韋達眾人被米迦勒的可怕外表嚇個半死，他們拔足逃跑，四處躲藏。韋達冷靜下來，就對米迦勒說，希望他回復原狀。米迦勒呼了一口氣，就慢慢變回巨人。

韋達對米迦勒說：「你說你首領是辛度國人，又能變化萬千，不如叫他變回辛度國人，好讓我們開開眼界。」
我在米迦勒的意識裡跟他說：「就讓他們見識我們的本事吧。阿米 ( Mike)，就由你來變。」
米迦勒問我如何變化成辛度國人的樣式，我就跟他說，你只要心中默想著香巴拉神人亞蘭陀的模樣，將能量依我指示分配，就可變化。
米迦勒依我指示做，外形面貌就慢慢變成一個與香巴拉神人亞蘭陀相似的辛度國俊美少年。
韋達對米迦勒說：「你們果然是我的同族。你以往在辛度國時，叫什麼名字？」
米迦勒回答說：「我當時叫阿難 ( Ānanda )。」
韋達：「你額上那一點紅點是什麼東西？」
米迦勒：「有嗎？」米迦勒想用手抹去額上的紅點，但韋達阻止他。韋達說：「不要抹掉，怪好看的。」

《第七章 朋友韋達》(第二節)

米迦勒變回巨人。得知當日不會拍賣伊芙，就與韋達眾人到一間烤羊肉店裡吃喝。

老闆娘將一碟羊肉一壺酒放到我們桌上，然後冷冷地說：「今天賣剩這些了。」
韋達喝了一口酒，就吐出來，他對老闆娘說：「妳的酒混了很多水啊！這碟烤羊肉骨多肉少，像是其他客人吃剩的，妳用這些來招呼我們？」
老闆娘：「食東西不付錢，整天賴帳的人還想吃什麼好東西？」
韋達：「哈！妳竟敢在我客人面前頂撞我？妳忘記我是蘇拉的手下嗎？」
老闆娘：「老娘賺來的錢都不夠應付你們這些白吃白喝的無賴！活不下去了，還怕你們什麼？」
韋達：「妳有兩個女兒還未出嫁，長得也算標緻。要是我將她們賣了也值點錢。哈哈！」
老闆娘：「如果你敢碰我女兒，我就跟你拼命！」
老闆娘怒氣沖沖地拿著割羊肉的刀走到米迦勒與韋達的桌旁。
米迦勒就說：「我的弟兄欠妳多少錢？我來替他還吧。」
老闆娘：「三十六個銅幣。」
米迦勒：「我給妳四十個銅幣，請妳替我們添一些好酒好肉來。」
老闆娘笑道：「好！我馬上去！」

韋達對米迦勒說：「你之前給我那八顆寶石細小，色澤也不好，不太值錢。要成為我徒弟，就要拿出更多誠意。你身上還有沒有什麼值錢的東西？拿些出來孝敬我吧。」
米迦勒說：「我的財寶都寄存在首領那裡，身上只帶著一些零碎，雖不夠考敬大哥你，但用來請弟兄們喝酒食肉，買些小玩意也是夠的。不然先帶我到處玩玩，我回去後就和首領商量考敬大哥你的事，如何？」

韋達就帶米迦勒到處吃喝購物。米迦勒帶韋達去修剪頭髮和鬍鬚，給他穿上質料上好的袍，配了一支雕刻精美的杖。韋達輪廓本來就好看，打扮後，就像個俊朗的異國富貴商人，吸引了街上許多女子的目光。

韋達受到眾女子注視，就想一個人在街上逛逛，看看會否有艷遇。他不想米迦勒同行，因為米迦勒比他俊美，也不讓他的手下跟隨，嫌他們蓬頭垢面。

韋達走到富人聚居的地方，正陶醉於眾女目光之際，忽有一條桃紅薄紗巾從天而降，韋達抬頭一望，就見二樓陽台有三個未出嫁的姐妹在嘻笑。那排第二的妹子就對韋達說：「願你平安！我姐姐掉了條薄紗巾，能否代為拾回？」話畢，三姐妹又嘻笑作一團。

韋達拾起薄紗巾，去到三姐妹的大宅叩門，來應門的是一個女僕人，她接過薄紗巾後，就對韋達說：「感謝你將大小姐的薄紗巾送回來。我家女主人想請你入內喝一杯茶以表謝意，希望你能賞面。」韋達進屋，與女主人相對而坐，這女主人就是那三姐妹的母親。三姐妹就坐在他們母親旁邊。原來這家的男主人是個商人，剛巧經商遠行。長女將近十八歲，還未出嫁，令她父母十分憂心。當韋達告訴她們自己是一個富有的寶石商人，並且未有妻妾，母女都流露出喜悅神色。長女愛韋達，韋達也被她端莊華美的外表所吸引。他們眉目傳情，兩個妹子看在眼裡，也忍不住暗暗偷笑。

韋達有好口才，逗得眾人開心不已。他愈說愈興奮，一時得意忘形，就把米迦勒送給他的鑽石全都散在桌上，然後對母女說：「這些寶石只是貨辦，不太值錢，如不嫌棄，請收下，當作見面禮。」很快，他就後悔了。他答應女主人會再來拜訪後，就黑著臉，垂著頭，失魂落魄地回到他的手下與米迦勒那兒。

米迦勒與韋達的手下在一間烤雞店內吃喝閒談，見韋達垂頭喪氣回來，就問他發生了什麼事。韋達就說：「我剛才在街上遇到我姑母，她家鄉大旱，丈夫死了，她的兒女餓到骨瘦如柴，一家人淚眼汪汪求我接濟，我就將寶石全給他們了。」

韋達的其中一個手下就說：「大哥！那些寶石我們也有份！」韋達踢了那個手下桌下的腳一下，那個手下就不敢再出聲了。
韋達對米迦勒說：「那地的災情十分嚴重，我還須要一些錢去接濟當地親友。阿米，你身上有多少錢？可否先給我一些應急？」

米迦勒就掏出麻布錢袋交給韋達，袋裡有數十枚銅幣和十七枚銀幣。韋達點算後，就對米迦勒說：「只有這些？我急須要一筆錢接濟姑母家鄉親友。阿米，你能否與你首領商量，先給我一筆錢作拜師的禮數，讓我可以分一份給姑母家鄉親友應急。」

米迦勒就說：「我首領迷上了一個叫伊芙的女奴，他定要在拍賣會上將那女奴弄到手。現在向他要錢，恐怕有困難。我聽我首領說，他投得那女奴後，會將剩下的錢扣除回家的路費，全獻給韋達大哥你作為見面禮。他回家後，會給你許多的寶石金銀作為拜師的禮素。」

韋達聽到這裡，就感到憂愁，因為他知道祭司長的兒子蘇拉也愛女奴伊芙，這些巨人難以投得這女奴之餘，也不一定能平安離開這城。

米迦勒從麻布袋裡拿出一個鑲滿寶石的金鏡盒，打開後，拿出兩顆細小的鑽石交給韋達，然後說：「這兩顆寶石本是留作應急之用，現在先送給韋達大哥，望能解大哥姑母家鄉燃眉之急。」

韋達看見鏡盒就問米迦勒：「這鏡中的影像與實物一樣，這鏡是用什麼東西做的？」
米迦勒就答：「是用玻璃做的。」
韋達在鏡前做出各種表情。他十分滿意自己的容貌。韋達與一眾手下一邊把玩鏡盒，一邊和米迦勒吃喝說笑。快樂不知時日過，直到太陽下山，韋達才想起蘇拉正等待他回去匯報狀況。韋達趕緊向米迦勒辭別，就帶著手下去到蘇拉的住所。

《第七章 朋友韋達》(第三節)

韋達在客廳向蘇拉匯報狀況。蘇拉兩旁坐著許多祭司的兒子及商人的兒子。韋達就說：「那幫人的首領叫洛克 ( Rock )，是一個富有的人。他迷上那個叫伊芙的女奴，定要在拍賣場上得到她。而蘇拉大人在城外遇見的男人叫米迦勒，是洛克的手下。他們都十分注重儀表，每一個都帶著一個鑲滿寶石的金鏡盒。那鏡子是用玻璃做的，照出來的影像就如實物一樣。」韋達說到這裡，眾人就開始細細私語，談論有關那玻璃鏡盒的事。

韋達接著說：「那幫人的家鄉有甚多玻璃鏡，各位何不先用高價將那個叫伊芙的女奴買下，再送給那幫人的首領以示友好。若果他們願意將玻璃鏡賣給各位，各位再轉售到西北諸國，各位豈不富可敵國？」
眾人聽後都說是妙策，只有蘇拉不同意，因為他想將女奴伊芙據為己有。
眾人都勸蘇拉不要為了一個女奴，而白白浪費成為巨富的機會。

其中一個商人的兒子就對韋達說：「你雖為僕人，但機智多謀，不單長得比你主人俊朗，行事也比他得體。」
韋達聽後，露出喜悅神色。蘇拉聽在耳裡，看在眼內，就有一股烈怒直沖他的腦袋。

蘇拉就對韋達說：「你過來！」
韋達走近蘇拉，然後微笑著說：「是的，蘇拉大人。」
蘇拉又對韋達說：「你再靠近我一點！」
韋達靠近蘇拉，然後微笑著說：「是的，蘇拉大人。」
蘇拉又對韋達說：「將你的面頰靠近我！」
韋達將臉頰靠近蘇拉，然後微笑著說：「啊？是的，蘇拉大人。」
此時，蘇拉就狠狠地連續打了韋達八記耳光。韋達被打得頭暈腦脹，面頰紅腫。
蘇拉對韋達說：「整個下午我一直在等你消息！你卻音訊全無！你知道我有多焦急嗎？」
蘇拉一邊說，一邊用力拉扯韋達嘴上的鬍子。
韋達：「哎呀！很痛呀！我的嘴快破了！」
韋達感到劇痛，就用力緊握蘇拉扯他鬍子的手，蘇拉一痛，就放開手。
蘇拉：「你竟敢打我？來人呀！將韋達拖出去鞭打四十下！」
韋達：「蘇拉大人，請息怒！請恕罪！諸位大人，救救我！」

其中一個商人的兒子就對蘇拉說：「韋達如此孱弱，哪受得了四十鞭？你是要他的命了。」
眾人都為韋達求情，只是蘇拉堅持要重罰，一眾商人兒子和部份祭司兒子就找了個借口，說有事要與韋達商量，就想帶他離去。

蘇拉就對他們說：「你們敢走出這道門？」
他們沒有理會蘇拉的話，就帶著韋達離開了。
蘇拉氣得大叫，又將廳裡的家具擺設摔爛。他知道商人的兒子們定是想買下伊芙，送給巨人的首領以換取商機。他趕緊找他母親，向她討那女奴。

蘇拉的母親正和幾位貴婦在另一個客廳茶聚。
蘇拉對他母親說：「母親大人，他們都欺負我，要和我爭那女奴。」
蘇拉母親：「我兒，不就是一個女奴嗎？何苦因此而起爭端呢？」
蘇拉：「要是母親大人不幫我，我情願與他們同死！」
蘇拉話畢，轉身就走。
蘇拉母親就命僕人買下伊芙。

貴婦A就笑說：「呵呵呵呵！蘇拉真有祭司長的威儀，但火氣也太大了。聽完他的話，我的心還在卜卜跳呢。哈！」
貴婦B就接著說：「呵呵呵！男人娶妻後，火氣就會消減了。不過城中人人都知道，嫁給蘇拉的女子都受不了他的雄風，不到一個月都操勞死了。大家閏秀，千金小姐也太孱弱了。女奴倒好，夠強壯，生個深膚色的寶寶也怪可愛的。呵呵呵呵！」

一眾貴婦人聽完這話都笑起來。她們都知道蘇拉待妻子如同玩具，玩厭了就找個借口殺了，然後再娶。在火乃國，對女子說，“願妳嫁給蘇拉為妻”，就是咒罵她不得好死的意思。

蘇拉的母親氣沖沖地站起來，貴婦們都收起笑聲，相視微笑。
她拿著一杯熱茶，從容地走到貴婦B椅子的後方，然後假裝不小心脫手，盛滿熱茶的茶杯就跌在貴婦B嫩白的胸膛上，貴婦B慘叫一聲，胸口被燙得紅腫一片。
蘇拉的母親叫僕人請走這幾位貴婦人，就親自去打點蘇拉買女奴的事。

深夜，韋達來到我們所住的旅館。他對我說：「商人的兒子們希望你將玻璃鏡及其製造技術賣給他們。他們本來打算將伊芙買下，然後送給你，藉此討好你，只是蘇拉的母親中途介入，她命令商人的兒子們將伊芙讓給蘇拉，商人的兒子們只好無奈遵從。

他們已計劃好，明日會照常拍買伊芙，他們會找人不斷抬高叫價，希望能你會押上所有玻璃鏡。他們會讓你投得伊芙，但到交易之時，你付上所有玻璃鏡後，他們也不會將伊芙給你，你將會人財兩失。如果你沒有押上所有玻璃鏡，離開這城時，將會被埋伏在城外，假扮成盜賊的士兵劫掠。我打了祭司長的兒子蘇拉，是死定了。我知你們有大能，所以與你們商量，看看能否找到生路。」

我就對韋達說：「我不單止能保住你的性命，也能令你富而且貴，只要你跟從我的指示做。」

《第七章 朋友韋達》(第四節)

第二天早上，我和一眾巨人去到拍賣場，我們坐在拍賣台下右邊座位。蘇拉與祭司的兒子們及商人的兒子們則坐在拍賣台下左邊的座位。

蘇拉的母親帶同一眾貴婦人坐在蘇拉旁邊。她想盡快得到那些玻璃鏡，因為她知道有了那些玻璃鏡，就能名揚各地，成為每晚宴會的主人，遠方的貴人也會前來拜訪參觀。

米迦勒拿了十二個玻璃鏡盒到拍賣官那兒估價，每一個鏡盒值三千個金幣，十二個鏡盒共值三萬六千個金幣。商人的兒子們則帶了幾箱價值四萬二千個金幣的財寶來。

到了下午，伊芙被帶到台上拍賣，一眾買家紛紛出價競投。
米迦勒說：「我出一個玻璃鏡盒，就是三千個金幣。」全場嘩然。
蘇拉的手下假扮成買家，開始抬高叫價，他說：「我出五千個金幣。」
米迦勒說：「我出兩個玻璃鏡盒，就是六千個金幣。」
蘇拉的手下說：「我出八千個金幣。」
米迦勒說：「我出三個玻璃鏡盒，就是九千個金幣。」
蘇拉的手下說：「我出一萬一千個金幣。」

最後，米迦勒將十二個鏡盒全都押上，蘇拉的手下就不再出價了。米迦勒成功投得伊芙。按照規定，買賣雙方會在拍賣官面前檢查貨品，點算金額，如果沒有問題，買賣雙方會在拍買官的見證下，簽下交易證明文件，這交易才算完成。

有幾個拍賣場的人員到來，打算拿那十二個鏡盒到拍賣場後台進行交易。其中一個拍賣場人員對我們說：「我們是韋達的手下。我們會把這十二個鏡盒拿到拍賣場後台的側門，那裡有人接應，他們拿了鏡盒就會逃去。你們現在要行動了。」

巨人拉斐爾 ( Raphael ) 就拔出短劍，架在這人頸上，這人就向韋達大喊道：「韋達大哥！救我們啊！我們密謀騙取他們鏡盒的事，已走漏了風聲！」

蘇拉就坐在韋達附近，他正感到手足無措之際，巨人加百列 ( Gabriel ) 已暗暗走到蘇拉母親的椅後，他將刀架在蘇拉母親的頸項上，然後對蘇拉眾人說：「你們若敢反抗，我定要這婦人血濺三尺！」

其他巨人就奪去商人兒子用來抬高叫價的財寶。
我走到拍賣台上，把伊芙抱了下來。
我對蘇拉眾人說：「我聽這地的民說，諸位祭司擁有神的血統，是半人神，所以我們沒有用利刃指嚇諸位，以免褻瀆。如果諸位能按剛才訂下的價錢與我們交易，我定將財寶交還。我們會帶蘇拉的母親出城，直到安全之地，就會將她放還。」

蘇拉的母親和商人的兒子們都勸蘇拉與我們交易，只是蘇拉堅決不肯。
我就對蘇拉眾人說：「如果你們不與我交易，我們就成了敵人，我定會將你們帶來抬高叫價的財寶奪走。」

商人的兒子們聽完這話，就驚慌起來。因為那些用來抬高叫價的財寶，佔他們家財的三分二。他們拔出刀，指向蘇拉，要求他完成交易。但他們這樣做，冒犯了祭司的權威，祭司的兒子們也拔出刀來，指向商人的兒子。兩幫人就對峙起來。

商人兒子的頭目就說：「我們商人翻山越嶺，受風吹日曬，絞盡腦汁，費盡唇舌，才賺得那一點錢，你們祭司不動一根指頭，卻要分享我們所得，我們還要看你們面色做人，這是因為我們出身不夠你們好，我們惟有認命。但如今神眷顧我們，令我們有機會成為富貴之人，那時候，我們能將更多奇珍異寶奉獻給你們，我們能為我們的神建立更大更宏偉輝煌的殿宇，好等我們的親友與各地的民知道我們是受神祝福的。如今只因蘇拉一人的原故，令一切化為烏有。而我們祖先留給我們的財富將要被人奪去，以後，這地的民必會說，這些商人的兒子定是得罪神，遭受神的詛咒與降禍，民必唾棄我們，不願與我們交易往來。我們賺不到錢，又如何供養你們呢？求諸位祭司大人明察，與這幫人完成交易。」

蘇拉還是堅決不肯交易，兩幫人繼續對峙。
商人兒子的頭目就說：「我們已無退路。哪個祭司捉拿蘇拉，我們定會推舉他為祭司長的繼承人，哪個士兵捉拿蘇拉，我們富貴之日，定要令他的家族富足如我們。」
但祭司的兒子們和一眾士兵沒有一個敢妄動。

蘇拉的母親哭著對蘇拉說：「我兒，為了一個女奴而令母親受罪值得嗎？和這幫人交易吧！」
蘇拉：「我不會跟他們交易。這女奴在我面前望其他男人，傷透我心，我不會放她走。」
蘇拉的母親：「我兒，母親求你，與這幫人交易吧！」
蘇拉：「母親大人，你根本不明白我內心的苦處。要是我想得到的女子與其他男人相好，我的內心必痛得要死，所以，我得不到的女子，其他男人也休想得到。」

蘇拉就向士兵下命令，叫他們不用理會他母親與女奴的生死，將一眾巨人殺死，然後搶回所有財物。拿著長矛的士兵慢慢迫近眾巨人。

蘇拉的母親知道沒有轉彎的餘地，就對蘇拉身旁的二子和三子說：「蘇拉已不再是祭師長的繼承人了！你們兄弟二人誰能救你們母親的性命，我定推舉他為祭師長的繼承人！」這兩兄弟就在蘇拉身上刺了幾刀，蘇拉就倒在地上死了。

我們完成了交易，亦將用來托高叫價的財寶歸還商人的兒子。
我向伊芙求愛。我們交換訂情信物，她將腕上的木唸珠交給我，我就將鑲了紅寶石的金介子套在她的手指上。

《第八章 神的未婚妻》

米迦勒向莎加娜父母提親，她父母答應這親事，米迦勒就將一把刻有精美花紋的銀短刀交給莎加娜，作為訂婚信物。他們將於半年後完婚。

我就對米迦勒說：「送短刀給女子作為訂婚信物，是這地的風俗，而我們巨人提親，有自己的一套規矩。」我就將一個木製玻璃鏡盒交給米迦勒，盒內有一枚圓型的金吊墜，吊墜左邊是一隻雄獅，右邊是一隻雌獅，這吊墮可一分為二，訂婚男女各持半塊吊墜，以此為信物。這鏡盒與吊墜的手工精細，悅人眼目，米迦勒就想盡快送給莎加娜。

他在編織工房內的小屋找到莎加娜。莎加娜正和幾個巨人的未婚妻在閒談，她們裁了一塊白布，然後在白布上繡上文字和花紋。米迦勒拿著木鏡盒急忙走進小屋，一眾女子看見米迦勒，就趕緊收起那白布。

巨人A的未婚妻就笑說：「阿米，這兒是女兒家的地方，你進來不太好。」
米迦勒：「我剛才看見妳們手持一塊白布，那白布是用來做什麼的？」
巨人A的未婚妻笑說：「用來做什麼？你問問莎加娜就知道。」
那些女子聽到這話，都笑了起來，而莎加娜卻感到害羞，又不知如何應對，就輕輕推了那女子一下。

巨人B的未婚妻看見莎加娜難堪，想幫她解圍，就對米迦勒說：「那白布是送給未婚夫的。」
米迦勒就問莎加娜：「你什麼時候給我?」
這句話當時可解作“你什麼時候將那白布送給我？”也可解作“你什麼時候將貞操給我？”而那白布是用來接住女子初夜落紅，也是當地女子送給愛人的定婚信物。
莎加娜聽見，害羞得滿臉通紅，掩面伏在桌上笑，眾女子也笑作一團。

巨人B的未婚妻想轉移視線，就問米迦勒：「你手上的盒子手工精細，悅人眼目，裡面裝了些什麼？」
米迦勒：「這是一個鏡盒，裡面有一個金吊墜。我們的首領說，單送一把銀短刀作為定婚信物，不合乎我族的禮，他要我加添這兩件珍寶，作為訂婚之用。」
一眾女子聽完這話，笑個不停。莎加娜掩面伏在桌上，哭笑不得。原來在這地，收了三件定婚信物，解作結了三次婚。

巨人B的未婚妻想打圓場，就對莎加娜說：「我的好姊妹，妳嫁給這外邦人，每天定會笑個不停，日後的笑話可多著呢。」
米迦勒知道自己的言語令莎加娜難堪，就離開了編織工房，坐在門外小河邊的斜坡等她。不久，莎加娜來到，米迦勒就將半邊金吊墜穿上繩子，然後掛在她的頸上。
他們內心滿載喜悅，對未來充滿盼望。

數日後的晚上，我召集了米迦勒和那十個巨人商討。
我對他們說，伊芙所住的城被鄰國劫掠，城內有許多人被屠殺。有三百童子和三百童女被虜走，一批往西行，一批往南行。我希望有兩個巨人願意替我將他們贖回來。
一眾巨人沐浴在愛河中，都不太願去。他們當中有人提議用抽籤的方法來決定人選。

米迦勒看見眾巨人一臉不情不願，恐怕他們誤了大事，令伊芙傷心，他就建議由他一個人去。我對米迦勒說，往南行贖回童子，要八日路程，而往西行贖回童女，要十日路程，贖回兩批人大約須時兩個多月。米迦勒向莎加娜及其家人說明遠行原因，當日就出城往南行。

《第九章 變數》

洛克坐在一間密室內，四周燈光昏暗，他面前有一個巨大的電腦屏幕。
他在這世界的名字叫約翰‧梅菲 ( John Murphy )，是一個將近七十歲的愛爾蘭人，擁有一頭銀髮，一臉銀鬍鬚，樣子卻像四十歲出頭。他在『會』內負責研究太初人類的歷史，以及電子產品、電腦軟件，軍用武器的開發。

神要約翰‧梅菲/洛克的意識回到過去，成為米迦勒的導師，指引他行事。約翰‧梅菲/洛克為米迦勒計劃好當日的路線圖，就離開座位，吃了點小食，小休片刻。電話響起。致電給他的人叫卡繆 ( Camus )，39歲，法國人，某大學教授。

卡繆：「我該怎麼稱呼你呢？梅菲先生？洛克先生？還是天網 ( Skynet ) 先生？」
約翰‧梅菲/洛克：「知道我叫洛克和天網的人，在『會』內的位階必定不會低，就叫我洛克吧。」

他們談及一個叫金杯的電腦程式，這程式由『會』內各範疇的精英參與編寫。會員透過達成程式所定立的任務，來提升各項能力，而會員達成任務後，會因應成績頒發不同顔色的獎杯，包括紅藍銅銀，滿足所有要求的狀態達成任務，就會獲得代表最高評價的金杯。

卡繆：「任務編號: S-00728，任務名稱：【令女特務愛上你】，我們嘗試過許多方法 ，但始終無法完成這任務。『會』內暫時只有三個人能解開這難題，你是其中一個。能否給我一些提示？」
約翰‧梅菲/洛克：「你是否將遊戲內的男主角，設定到像特務007般俊朗有型？」
卡繆：「當然了，這樣才容易成功。」
約翰‧梅菲/洛克：「哈哈哈哈！」
卡繆：「問題出在哪兒？」
約翰‧梅菲/洛克：「單是擁有情聖般的泡妞技考和能力，並不足以完成這任務。」

他們的話題慢慢轉移到一種能在天上，甚至宇宙飛行的巨大機械人。
約翰‧梅菲/洛克：「我傳送了一個叫Flying Black Mac的程式檔案給你，你打開來看看。」
卡繆：「是重高達(Psycho Gundam)MA型態？」
約翰‧梅菲/洛克：「知不知道程式中的場景是哪兒？」
卡繆：「看街道上的招牌，應該是香港，與原作一樣。」
約翰‧梅菲/洛克：「對，這玩意是六七十後的共同回憶，希望卡隆 ( Kanon ) 會喜歡，他現在應該將近四十歲了。」
卡繆：「你的部門有卡隆的消息嗎？『會』內的人都等待著這位彌賽亞的降臨。」
約翰‧梅菲/洛克：「我們也沒有他的消息。他不像上兩個世代般高調，不知道他現在躲藏在哪裡。」
卡繆：「希望這次我們的地球不會像上兩個世代般，遭核戰所毀滅。」
卡繆知道上兩個世代的地球，是被洛克毀滅的，怕觸及他的痛處，就轉移話題。

卡繆：「這部重高達能否變形？」
約翰‧梅菲/洛克：「可以，我變給你看吧。我先將它駛去一處較空曠的地方，方便你觀察整個過程。這部重高達可以用來解開P-00906【製造沒有重量的金屬】及P-00917【讓重高達在天上飛翔】這兩個任務。」
卡繆：「為何P-00906【製造沒有重量的金屬】這任務，你只獲得銀杯？」
約翰‧梅菲/洛克：「我可以製造出比紙還要輕的堅硬金屬，但還未能製造出完全沒有重量的金屬。」

卡繆：「不如你為我解兩個金杯，一個銀杯，我替你解五個金杯。我查過，烹飪是你弱項，我會為你解五個有關法國菜式和意大利菜式的金杯，還會奉上一批來自當年法國皇室的食譜。」
約翰‧梅菲/洛克：「好提議。」

卡繆：「那我們約個時間，我親自來美國與你會面，我會帶四個助手來，她們都是烹飪能手。」卡繆將四個助手的相片和檔案傳送給約翰‧梅菲/洛克。
約翰‧梅菲/洛克：「呀哈！是四個年輕貌美的少女。能否介紹一下她們的背景？」
卡繆：「她們曾是我的學生，各項表現都十分卓越，我推薦她們入『會』，但申請被德國分會拒絕了。我不明白，為何德國可以招收女會員，而我們法國卻不可以？」

約翰‧梅菲/洛克：「我估計你是想我為這四個女子啟蒙，令她們成為會員。」
卡繆：「是的。」
約翰‧梅菲/洛克：「而這四個女子只是頭盤，之後陸續有來，你的最終目的，是想法國分會也能招收女會員。」
卡繆：「不只我這樣想，許多法國高層會員都有這想法。」
約翰‧梅菲/洛克：「女人的覺醒只是遲早問題，招收女會員也是遲早問題，先為她們安排一個聚腳的地方也是好的。至於法國分會招收女會員這事，我們還須要一些時間商討。我們可以先踏出第一步，我可以以我的名義，替大約十多位法國女士啟蒙，令她們成為會員。之後再一步一步來吧。」
卡繆：「這安排甚好。」
約翰‧梅菲/洛克：「你是我好友的兒子，說話無需轉彎抺角，如此見外。」

這時，米迦勒走到山上，看見一條斷了的吊橋，這吊橋本來不應斷開的，但不知何故毀壞了。米迦勒請示洛克，但沒有回應，他以為繼續向前行不會有問題，就像在他家鄉高原降到人間一樣，他一躍而下。

約翰‧梅菲/洛克：「呀！！！！！！」
卡繆：「喂？洛克，發生什麼事？喂喂......」
約翰‧梅菲/洛克感到全身劇痛，眼前一黑，就仆倒在地。他感到腦內有幾次劇烈的搖晃，繼而天旋地轉，耳內發出尖刺的鳴叫。他心想，應該是米迦勒出了問題，因為他部份意識與米迦勒相連。
約翰‧梅菲/洛克俯伏在地上，距離電腦只有五六米，他想慢慢爬過去，看看發生了什麼事。此時他腦裡有聲音跟他說話。
？？？：「這裡是中央系統控制中心，梅菲先生，我們發現你肉體發出劇痛信號，並且超過安全水平，我們想了解一下情況，但用電腦和電話也無法與你聯絡，所以直接在你腦部輸入訊息與你交談。我們可以進入你的視覺聽覺等神經，讀取你現在的狀況嗎？」
約翰‧梅菲/洛克：「不必了！請為我注射兩支特效無睡意的止痛劑，再加一支提神用的活腦劑。」
？？？：「那好吧，現在你腦部開始分泌止痛劑，你身體的痛楚將會迅速得到舒緩。」

約翰‧梅菲/洛克的痛楚慢慢舒緩，他爬起來，走到電腦前，就看見米迦勒跌落山崖下，骨骼碎了，不斷咳出血來。洛克馬上為他注射止痛劑，他又想像以往一樣，馬上令米迦勒的傷勢復原，可是指令遭到程式拒絕。

約翰‧梅菲/洛克心想：“我的天啊！我花了無數的年月，也運算不出劇情的變數，而今天這堆變數卻在毫無徵兆的情況下，自動出現。而這堆奇怪的變數所演變出來的結果，不知是吉是凶。”

《第十章 來自極樂世界的生物》

樹叢裡出現一條大蛇，將米迦勒吞了，就住西面走。
米迦勒受了重傷，頭腦並不清醒，不停胡言亂語，惹怒她。
米迦勒：「妳已八百歲？這麼老？」
蛇就發怒，收縮身體，米迦勒全身傷處就感到劇痛。
米迦勒：「妳是神在太初時所造的巨蛇， 為何被神棄置一旁呢？」
蛇又發怒，收縮身體，米迦勒又感到劇痛。這劇痛傳到洛克身上。
洛克就對米迦勒說：「她用身體固定你折斷了的骨骼，不要亂動，也不要再說話刺激他。你好好休息一下，你的肉身由我來控制，你留心看看我如何應對。」

米迦勒：「謝謝妳為我固定斷骨，我現在好多了。妳身體不斷收縮伸展，令我感到好舒服， 很有安全感，就像回到母胎一樣。
蛇：「 哈！巨人哪有母親？」
米迦勒：「妳的聲線很甜美啊。奇怪，為何妳身上會有女性體香？而且明顯有催情作用。令人著迷呢。對不起，失禮了。」
這時，米迦勒的下體勃起了。
蛇：「 ............」

米迦勒：「讓我自我介紹，我叫米迦勒，大家都叫我阿米。」
蛇：「 我叫墨杜莎 ( Medusa )。距今一萬年左右，我們的創造主降生為人，叫做亞當 ( Adam ) 。祂用眼、耳、鼻、舌、身五感重新接觸他所創造的事物。祂創造了一些女性，和她們一起探索肉體的至福。我就是其中一個， 我們和祂渡過一段快樂的時光，但我出了一些問題，祂就令我沉睡了。然後我做了一個夢，夢中有人對我說，能解開我心結的人來了。我就在山洞裡醒了，不久，就看見你受了重傷，躺在山下的樹叢中。」

墨杜莎讓米迦勒喝林中的母羊、母牛，或是母馬的奶，他的身體康復得很快。
晚上，米迦勒喝完奶，感到身體將近復原，就對說墨杜莎說：「今晚我不回蛇腹了，免得你勞累。」
墨杜莎：「不行，你還未完全康復。」

我們巨人喜歡稱呼墨杜莎這類半獸人為性獸。她們是創世時，神為了探索肉體至福而創造的生物。而神創造巨人與人類的目的，是希望他們透過經歷去建立一套完善的思維架構。

性獸居住的地方本來叫做極樂世界(Sukhavati/Goku Raku Se Kai)，後來因為種種原因，我們改稱為慾望世界(Yakubo Sekai)。

巨人性交時，【精神快感】與【肉體快感】的調配比例，一般是6:4、8:2，甚至9:1。
而慾望世界眾生性交時，【精神快感】與【肉體快感】的調配比例，一般是1:9。

《第十一章 吸力的迷思》

十二日後，米迦勒的身體完全康復，墨杜莎就對米迦勒說：「 太初之時，我主變成半蛇人和我交合，那感覺美妙無比。但後來我們嚐試用人類身軀交合，我就感到乏味，覺得只不過是黏膜與黏膜間的不斷摩擦而已。我開始抗拒用人類的身軀交合，甚至對人類的外形產生厭惡。神就使我沉睡，一睡就是一萬年。」

米迦勒：「我能解開你的心結。我要變成你的形態與你交合，我要在你身上提取一些血液樣本，收集內裡的基因圖譜，以便找出我體內關於變成半蛇人的基因編碼。」

墨杜莎就由蛇變成一個長曲金髮半蛇人美女。她用利牙輕輕刺破自己的手臂，米迦勒就親吻她的傷口。」

洛克找到變成半蛇人的基因圖譜編碼，就是GMR_SNAKer_00001這一段。
米迦勒變成一個長黑直髮的半蛇人美女。

米迦勒看見自己有乳房，手臂纖幼如女人，就問墨杜莎，他是否變了雌性半蛇人。
墨杜莎就說：「我們半蛇人是雌雄同體的受造物。上半身和人類女性幾乎一樣。」

墨杜莎與米迦勒身上的腺體均散發出催情的體味，她們情慾高漲，彼此相愛。她們擁吻後，就開始交合。

她們尾部互相纏繞，雙方的陽具均進入對方的陰戶內。米迦勒感到墨杜莎的陰戶溫暖濕潤。其陰戶的肌肉有節奏地收緊放鬆，產生強大吸力，彷彿要將他所有精液都吸出來。

米迦勒很快就到達性高潮。其性快感達到【肉體快感極限】的3/7。人類即使吸食毒品，性快感也難以到達【肉體快感極限】的2/7。他精液不是射出，而是被對方陰戶抽出。他未能習慣如此持久強烈的性快感。就不斷在地上打滾。

墨杜莎見狀，就馬上抱緊他，與他濕吻。濕吻令米迦勒身體產生一股暢快滿足感，這暢快滿足感慢慢舒緩了性高潮那股欲仙欲死的強烈快感。起初，【性高潮快感】與【暢快滿足感】的比例是10:0，她們開始濕吻，比例變成7:3，【暢快滿足感】不斷慢慢提高，【性高潮快感】則續漸被這舒暢幸福的感覺取代，這變動直到比例2:8時，才停下來。

她們由傍晚擁吻到漫天星光的夜晚，她們內心充滿無盡的喜悅、滿足和愛，對未來感到無限的希望與盼望。
墨杜莎：「阿米，請記住，愈強烈持久的快感，就須要愈長的時間來緩和。」
米迦勒：「妳下體還在吸取我的精液。」
墨杜莎：「這很正常，不會有問題的。」

洛克查看她們【對對方肉體的愛慕(性慾)】與【對對方心靈的愛慕(戀愛)】的比例由交合前的8:2變為4:6，她們愛上了對方，開始在意對方感受。

早上，墨杜莎問米迦勒：「阿米，是否對人類肉體的交合方式失去了興趣。」
米迦勒：「給我一點時間，我先變回巨人，那軀體有利思考。」

洛克心想：“問題是，半蛇人陰戶的肌肉有節奏地收緊放鬆，產生強大吸力，這吸力與摩擦令墨杜莎產生強烈的性快感。她思想進入迷途，以為強烈的性快感，必須依靠強烈的外在刺激產生。

我以往打坐禪定，能在沒有任何外在刺激的情況下，令下體的性快感達到【肉體快感極限】的2/7。這證明性快感的多與少，可以與外界刺激的強度或形式無關。

而令墨杜莎陷入迷思的最關鍵原因是，她用人類肉體性交時，性快感只有【肉體快感極限】的1/7，比起用半蛇人的身軀性交，少了2/7。

解決方法，要她用人類的身體交合，並且將性快感推高到【肉體快感極限】的4/7，比半蛇人的高潮快感高出1/7，錯覺自然會消除。”

米迦勒對墨杜莎說：「妳的問題是產生了錯覺。 人類肉體可以在不用強烈花巧的刺激下， 產生比半蛇人肉體更強烈的高潮快感。讓我證明給妳看吧。」

米迦勒就變成男人，墨杜莎就變成女人。
米迦勒對墨杜莎說：「妳的軀體已解鎖，性高潮快感能到達【肉體快感極限】的4/7，而性神經的敏感度會被大幅調高。我先觸摸妳的胸部試試看。」

墨杜莎：「啊... 輕輕一碰，就令我接近高潮... 你陽具在我陰部附近時，我感到陰部陣陣酥麻酸軟，你的陽具是否發出能量?」
米迦勒：「不是我陽具發出能量，而是你性神經敏感度高，令你產生這種錯覺。」

他們用人類的軀體交合，雙方高潮時，快感到達【肉體快感極限】的4/7。
交合過後，墨杜莎對米迦勒說：「我覺得人類的交合方式比較好，我對半蛇人的交合方式漸漸失去興趣了。」
洛克心想：“糟了！人類軀體交合所帶來的快感遠超半蛇人，令墨杜莎對半蛇人的交合方式失去興趣。而她是性獸，是建立慾望世界的工人。對任何合理的性刺激失去興趣，甚至產生抗拒，都不恰當。現在惟有用半蛇人的軀體再合交一次，性高潮快感要和人類軀體交合時一樣，達到【肉體快感極限】的4/7，令她對人類及半蛇人的交合方式均保持興趣。”

他們用半蛇人軀體交合，雙方高潮時，快感到達【肉體快感極限】的4/7。
交合過後，墨杜莎對米迦勒說：「阿米，我很喜歡你。和你一起感到無比幸福。因為有你的愛滋潤我的心靈，我望見一花一草，一陣微風輕拂，內心也感到愉悅無比。我覺得我們之間的愛是聖潔的，我漸漸覺得性事有點污穢。哈哈！我也不太知道為何如此，但不要緊，和你在一起就感到滿足。」

洛克聽到墨杜莎這番話，就知道她思維的編碼出了問題。洛克查看她的思維編碼，發現【對米迦勒肉體的愛慕(性慾)】與【對米迦勒心靈的愛慕(戀愛)】的比例由當初的4:6，自動調節到1:9。細查原因，估計是因為性獸的軀體用於長時間頻密的交合，其間有機會不停更換性伴侶，甚至同一時間，與幾個，甚至十幾個性伴侶一起探索肉體至福之道，所以，她們的思維編碼，並不容許對同一對像有太多的愛慕，而洛克將墨杜莎【對米迦勒肉體的愛慕(性慾)】與【對米迦勒心靈的愛慕(戀愛)】的比例調節到4:6，(性慾)低於(戀愛)，導致她感情泛濫。

洛克將墨杜莎【對米迦勒肉體的愛慕(性慾)】與【對米迦勒心靈的愛慕(戀愛)】的比例由當初的4:6，調到6:4。他們交合了六日五夜，後戲時，擁吻了三日兩夜。
墨杜莎對米迦勒說，肉體快感與心靈快樂得到平衡，才是生存的至福。她明白到人類的交合方式可以比性獸花巧的交合，更為快樂，她的心結被徹底解開。

《第十二章 觸慾的迷思》

墨杜莎希望米迦勒為她的首領和同伴解開心結。洛克明白，世界不被毀滅，成功建立樂國的變數，很可能在她們身上找到，所以答應了墨杜莎的要求。而救助伊芺族人的事，也只好先放下。

他們走到森林中的一個山洞，墨杜莎喚醒洞內一隻雌性白獅子，白獅子醒後，就變成一個美麗動人的半獅人。她的名字叫莉安娜 ( Leona )。

米迦勒就變成一個雄性半人獅，與她交合。莉安娜一身和暖順滑的皮毛，交合時，兩人擁抱，身體互相輕輕摩擦，米迦勒的性快感已到達【肉體快感極限】的2/7，雙方在3/7到達性高潮。

之後，莉安娜與米迦勒用人類的肉體交合，雙方高潮時，性快感只達【肉體快感極限】的1/7。

莉安娜對人類肉體以及其交合方式不太感興趣。雖然米迦勒巨人的外表極其俊美，但莉安娜覺得他身上沒有皮毛，不性感，也不吸引。

洛克先調節莉安娜的人類身軀編碼，令她不再對毛皮過份迷戀。然後重鋪她人類身軀的性神經，嘴唇、頸項，以前胸部等位置，再大幅調高這些性神經的敏感度，之後，莉安娜開始喜歡接吻，輕輕觸及她的性敏感帶，就令她接近高潮， 性快感到達【肉體快感極限】的3/7，最後，全身性敏感帶的刺激集中到性神經最密集敏感的下陰，引發強烈高潮快感。快感達【肉體快感極限】的4/7，在後戲的愉悅中，加入發現新事物及解決難題的喜悅。莉安娜愛上人類肉體的交合方式，亦愛上米迦勒，她平時愛變成一隻小白貓，要米迦勒抱著撫摸搔癢。

《第十三章 肛的疑惑》

墨杜莎和莉安娜帶米迦勒去到一座死火山的山腳，天上有六隻巨鳥在飛翔。墨杜莎向著巨鳥大叫道：「我們是緊那羅 ( Kinnara ) 的同伴，我們要喚醒她。」

天上就有巨鳥降下，將他們三人抓起來，帶到死火山口，那裡有一個鳥巢，住著一個半鳥人美女，他正在沉睡，她下身是一隻鷹，而鷹頸的位置是一個美麗少女的上半身，她擁有一頭黑長直髮，她的骨架纖幼，看上去似一個不到二十歲的少女。 墨杜莎喚醒她，她張開眼睛，一雙鳳眼伴著長長的眼睫毛，低下頭時, 幾乎看不到眼睛。她的樣子楚楚可憐，還夾雜幾分迷茫，她一路聽墨杜莎說話，一路將長髮撥到右胸前整理。她嬌媚誘人的舉止和形態深深吸引著米迦勒，米迦勒就定睛望著她。墨杜莎對緊那羅談起米迦勒的事，兩人就望著米迦勒邊說邊細聲嘻笑。緊那羅看見米迦勒下體勃起，著了迷地呆望著她，就展開巨大的翅膀，向米迦勒輕輕撥了一陣風，陣陣女性體香撲鼻而來，米迦勒就醒了過來，他自知下體勃起失禮，就坐下，彎曲雙腳遮住陽具。緊那羅將右胸前的長髮往後一撥，長髮散開後，就亮麗齊整地垂下。緊那羅望著米迦勒微笑，她的笑容帶著幾分羞澀，她的雙眼明亮非常，就像漆黑的宇宙，閃爍著無數亮麗的星光。

米迦勒變成一個雄性半鳥人與她進行前戲。他跳上緊那羅的背部，一手扣著著她纖腰，一手輕揉她青澀的乳房，並且不停親吻她的頸項和耳背，因為那處發出陣陣催情的體香，令他有親吻的慾念，而雌性半鳥人性神經最密集敏感的位置，就位於頸項、耳背、乳房、背部，以及生殖器。
半鳥人的生殖器位於肛門，他們交合時， 雙方的肛門不斷有節奏地互相摩擦，兩人的肛門附近位置開始隆起，當受到擠壓時，就發出陣陣酥麻酸軟，欲仙欲死的快感。米迦勒對這種交合方式還未熟練，再遇上這陣強烈快感，雙腳一軟，就從緊那羅的背上掉了下來，躺臥地上，緊那羅見狀，就騎在米迦勒下身，兩人尾部繼續不停打轉，按壓摩擦，直至高潮。快感達到【肉體快感極限】的3/7。

他們變成人類的樣式再次交合，高潮時，快感只達【肉體快感極限】的1/7。之後，米迦勒的心裡出現奇異的慾念，他希望性交時，陰囊、會陰，肛門均得到刺激，洛克細查他身軀的編碼，發現他變回人類後，他陰囊、會陰，肛門的性神經變得異常感敏密集，令他性交時，渴望這些位置得到刺激。但這些位置的性神經得到刺激時，快感並不強烈，這令他感到困惑沮喪。緊那羅在一萬多年前，也出現類似情況，所以他一直不喜歡用人類肉體性交，而她得知人類的樣式是未來樂園眾生的最終形態後，就感到困惑，對人類肉體產生抗拒，這心結一直在她內心造成煩惱和困擾，神就令她沉睡，一睡就是一萬年。

洛克查看緊那羅身體的編碼，發現3個問題：
1) 用半鳥人身軀交合時，接觸羽毛會帶來一種暖和快感，她們迷戀這種由接觸羽毛所帶來的快感，當她變成人類，對接觸羽毛的慾望並沒有挪移，這令他感到人類身軀有所不足、乏味，並不性感。
2) 由半鳥人變成人類，位於性器官密集敏感的性神經，不知道什麼原因，伸延到會陰、肛門口，以至直腸。當她用人類軀體性交時，這些部位沒有得到刺激和滿足，令她感到沮喪。
3) 人類肉體性交時，快感只能到達【肉體快感極限】的1/7，而她的認知有局限，無法想像用人類肉體性交，快感能超越半鳥人。而人類身軀又被宣稱為未來樂園眾生的最終形態，這令她感到困惑與沮喪。

洛克很快想出解決方法：
1) 調節緊那羅的人類身軀編碼，令她不再對羽毛過份迷戀。
2) 調節緊那羅的人類身軀編碼，將伸延至會陰、肛門口，以至直腸的密集性神經的敏感度大幅調低。
3) 當緊那羅用人類肉體交合時，將高潮快感由 【肉體快感極限】的1/7，調高到4/7，比用半鳥人的軀體交合，快感還多出1/7。她明白到用人類身軀交合，一樣可以帶來強烈快感。

當洛克以為調整成功之際，他卻發現緊那羅人類軀體內有一組亂碼在活動，細查之下，誘發這堆亂碼的原因是洛克將緊那羅人類軀體位於肛門和直腸的性神經敏感度調得太低。性獸在欲望世界有機會跟觸手系性獸交合，觸手系性獸有點像八爪魚，會伸出陰莖般的觸手和其他性獸，以至人類女性交合。他們的觸手有機會進入性伴侶的肛門和直腸，將肛門和直腸的性神經調得太低，令她身體許多組軀動程式無法配合這不恰當的調整，因此出現亂碼。

但當洛克調高緊那羅人類肉體位於肛門和直腸的性神經敏感度時，緊那羅希望肛交的慾念變得強烈，而這慾念無法得到滿足時，她內心出現沮喪、焦躁與狂亂。

洛克再次改動緊那羅人類肉體的編碼：
原本，肛交的欲念出現--->得不到滿足--->體內編碼會指示腦部發出痛苦、沮喪、焦躁與狂亂等反應，迫使她去滿足這慾念。
洛克將這組編碼改成：肛交的欲念出現--->得不到滿足--->體內編碼會在極短時間發出指示--->大幅減低肛交的欲念，而肛交的欲念會在中低水平因應情況自由浮動。

結果就是，她可以隨自己的心意，決定是否需要進行肛交性行為，不再受這慾念的支配，自由自在。

《第十四章 莉莉斯》

緊那羅、墨杜莎、莉安娜變成人類女子的樣式，打算去找莉莉斯 ( Lilith )，她們認為莉莉斯很有可能知道她們首領阿藍 ( Aoi ) 的下落。

莉莉斯與阿藍是太初創世時，跟隨在造物主身邊的兩個女人，造物主希望這兩個受造物以她們的視點，見證神早期的創世歷程。

莉莉斯見證神創造巨人、人類，以及地上和天上的眾生。但她卻苦待巨人，壓迫他們。神就說，巨人終有一日會掙脫她的枷鎖，得到解放。她的心靈在混沌中跌跌撞撞，亦等待著指引和釋放。所以給他取名叫莉莉斯。莉莉斯這名字的意思就是『解放』、『釋放』。來自『Release』這字。

海精靈阿藍見證神創造海洋眾生，和慾望世界眾生。太初創世時，阿藍是一個藍色半透明啫喱狀的美麗女人，日後的海葵，就是參照她的陰道壁和子宮頸的結構來創造的，所以神就給她取名叫阿藍 ( Aoi )，日本語『Aoi』可解作『藍色』，也可解作『葵』。

莉莉斯是洛克第一個遇見的女人。她美麗，但刁蠻，每個巨人都迷戀她，但她卻喜歡作弄巨人，打罵他們，甚至挑起他們之間的紛爭。後來，地上出現一批女人，她們美麗溫柔，善良賢慧，眾巨人都愛上這樣式的女人，就疏遠莉莉斯。

洛克對米迦勒說：「莉莉斯是一個可怕難纏的女人，你遇上她，吃點苦頭在所難免，希望你能忍耐一下。」
米迦勒說：「莉莉斯是一個怎麼樣的女人？」
洛克：「莉莉斯認為，除了神以外，沒有其他男人有資格觸碰她。她毫無同理心，以作弄男性為樂。是她令我們這批太初巨人知道什麼是羞辱、欺壓、被騙，還有恐懼。我們不知道她為何會如此憎恨我們。她十分美麗，當時每個巨人都愛上她，想討好她，但她總是喜歡玩弄我們，傷害我們。我們這一代巨人都認識她，但沒有多少個願意再提起那段不堪的往事。」

《第十五章 所多瑪與蛾摩拉》

緊那羅派大鳥去打探伊芙族人的下落。被虜去的伊芙族人本是力普 ( Nipu ) 族人，洛克與米迦勒則稱這六百多人做伊芙 ( Ibu ) 族人，予以區別。

緊那羅：「有大鳥回報，伊芙族人當中，有三百個童子，被賣到南面的索都城。」

索都城(Sodo)就是現代人稱為所多瑪 ( Sodom ) 的的沿海富有城市，位於兩河出口。索都的意思，就是織布機的梭子 ( Shuttle )。那地擁有當時最先進的編織技術，還有大型成衣及編織品批發市場。而索都城是男同性戀者聚居的國度，洛克估計這三百個童子是被賣去當地做性奴，就對他們做手腳。

不久，緊那羅就說：「奇怪，剛才有大鳥回報，被賣去索都城的三百個童子，在途中突然變成三百個少女。」
米迦勒：「是我做了手腳。索都城是男同性戀者聚居的國度，男子被賣到那地，高質數的會成為男妾，低質數的可能會淪為男妓，所以我將他們變成女子。」
緊那羅：「你不怕索都城的人將她們賣到別的城嗎？她們變為女子，去到別的城，恐怕會被人類姦污。」
米迦勒：「不必擔心。索都城的王與貴族十分喜歡美麗的織物，我在那些女子身穿的袍子上，繡上許多精美的花紋圖案，我會在她們夢中，將足以令那地人驚嘆的編織與刺繡技巧傳授給她們。那城的王與貴族未學會她們的手藝，是不會將她們賣到別城的。」

緊那羅：「有大鳥回報，伊芙族人當中，有三百個童女，被賣到西面的巴別城(Babel)。」

巴別城又叫做通天城，因那地的人打算起一座能直通天庭的巨塔。那塔叫做通天塔，也叫做巴別塔。

巴別城聚集了各地的神人、祭司，和富人，那地成了地上最繁華富有的城市，各地的人移居那地，為那地帶來許多不同的風俗，包括一些極其殘忍可怕的風俗。因為神有了肉身之後，在那地初次體會到殘忍與邪惡，所以祂與巨人稱那地做惡魔城 ( Okumo )，後來的人，改稱那地做蛾摩拉 ( Gomorrah )，他們並不知道蛾摩拉城，就是巴別城。

洛克估計這三百個童女是被賣去當地做妓女或是活祭品，就對她們做手腳。
不久，緊那羅就說：「奇怪，剛才有大鳥回報，被賣去索都城的三百個童女，在途中突然變成三百個外表醜陋的巨漢。」
米迦勒：「是我做了手腳。巴別城的男人喜歡糟蹋女人，那些童女被賣到那地，恐怕她們性命不保。將她們變做醜陋的大力士，可以保命，也免被糟蹋，好彩的話，會被安排當守衛，正常情況下，會成為興建巴別塔的奴隸。因為祭司和財主都希望在有生之年能到達天庭，所以巴別塔正在趕工，須要大批壯建的奴隸。那塔再起十年八載也不會到達天庭，因為神並不是住在天上。只要那地的人還須要他們的巨力來建塔，他們就能保住性命。」

《第十六章 一萬歲的女孩》
莉莉斯是比巨人更早出現的受造物，她看不起巨人。她覺得除了神以外，沒有任何男人有資格跟她交合。神失踪後，她就在林中建立了一個妖精王國，自立為女王，終日與一眾妖精嬉戲渡日。

妖精的外形像五至九歲的人類女孩，身上沒有任何衣飾，體型只有人類手掌般大，背上有兩雙半透明的昆蟲翅膀，她們日間愛在森林中飛舞玩耍，夜晚她們的城堡燈火通明，因為她們養了一批能替她們照明的發光昆蟲。在夜間，妖精身上亦會發出柔和的亮光。

妖精王國一共住了千多個妖精，化身成為妖精的莉莉斯是她們的女王，她們是莉莉斯的玩伴，也是她的後宮，只有莉莉斯可以和各妖精交合，妖精之間不會私下交合，她們沒有這能力。
莉莉斯和妖精交合時，她的女性性器官，會變成白裡透紅的陰莖。
這些妖精的心智，等同五六歲的人類女孩。

大初，莉莉斯心智比巨人成熟，巨人只有被她玩弄的份兒，一萬年過去，太初第一批巨人大部份與神一起失了蹤，有少部份輾轉流落人間，洛克是其中一個。流落人間的巨人不斷學習、思考，經歷許多的磨練而漸漸成長，而莉莉斯的心智與一萬年前相比，並沒有多大分別。

米迦勒與緊那羅、墨杜莎、莉安娜從山坡上眺望一望無際的妖精森林，他們等到晚上，就看見森林的某一處發出柔和的湖水藍光，那裡就是莉莉斯的城堡和村落。

兩個妖精守衛長看見米迦勒與墨杜莎等人走近她們的王國，就飛到城堡內向莉莉斯匯報。
妖精守衛長莉亞 ( Rea ) 對莉莉斯說：「有三個漂亮的姐姐和一個巨人正走近我們的王國，那巨人十分俊美強壯。」
妖精守衛長蘇菲 ( Sophie )：「哈哈！莉亞面紅了！」
妖精守衛長莉亞掩面說：「呀！我哪有?」

莉莉斯：「哼！ 男人是很可怕的，他們腦裡時時刻刻都想著淫穢的事，無時無刻都想著如何折騰女人，例如要女人受產難之苦，還有......」

莉亞和蘇菲沒有理會莉莉斯說話。
蘇菲：「那些姐姐的身材很漂亮，如果我的身材像她們那樣就好了。」
莉亞：「看見那巨人，我的心卜卜跳，真的很想再見他。」

莉莉斯對莉亞說：「妳沒聽到我的說話嗎？男人是很可怕的，他們令女人受許多的痛。」
莉亞： 「不是啊！我看見那些姐姐與他相處愉快，他沒有對那些姐姐動粗。他們一路走來，有說有笑。姐姐口渴了，那男人就給她水喝，姐姐行走崎嶇不平的山路時，那男人就扶她。」

當時墨杜莎並未習慣用雙足行走，行走崎嶇的山路時，須要有人攙扶。
而一眾妖精聽見莉亞的話，都開始起哄。這是因為莉亞的話衝擊了妖精們對巨人原有負面的概念。

莉亞繼續說：「還有......」
莉莉斯看見場面開始失控，就大聲對莉亞說：「妳收聲！」
一眾妖精受驚，就哭了起來。
莉亞哭著說：「莉莉斯女王，你為何突然變得如此兇惡呢？ 妳以前都不會這樣大聲呼喝我......」

莉莉斯壓抑著內心的不安和憤怒，說：「我因為擔心妳們被巨人迷惑，心裡著急，以致說話語氣重了。這些年來，是妳們帶給我快樂。妳們就是我快樂的唯一泉源，我愛妳們，妳們是知道的，我失去妳們，就毫無生趣，難以活下去，妳們也是知道的。為何妳們不明白我的苦心？」
莉莉斯說著說著，就哭了起來，妖精們都勸她不要哭。
莉莉斯一邊拭淚，一邊說：「也難怪，妳們不知道妳們的王被巨人折磨得有多苦。明早妳們躲到花叢後觀看，就知道巨人有多壞了。」

當日夜晚，米迦勒一行人向莉莉斯的城堡走去，妖精守衛長莉亞和蘇菲就帶著一群妖精守衛飛來。她們用長矛指著米迦勒眾人，不許她們繼續前進。米迦勒一行人自我介紹後，就說出他們來意，他們想見莉莉斯。
妖精守衛長蘇菲：「莉莉斯女王正在舉行宴會，無暇接見你們。明早她才會跟你們會面， 你們先在這裡休息一個晚上吧。」

米迦勒對妖精們說：「你們很可愛啊！」
妖精守衛長蘇菲：「哼！莉莉斯女王說過，你們巨人都是壞人，我們不會被你迷惑的！」
一眾妖精守衛都和應蘇菲的說話。
蘇菲看見莉亞望著米迦勒不作聲，就暗暗對莉亞說：「莉亞... 莉亞... 妳為何不作聲？妳不要被這巨人迷惑啊......」
莉亞對蘇菲說：「對... 妳說得對......」
然後莉亞就對米迦勒：「你少來這一套，我們是不會受你迷惑的！」

米迦勒向在場的妖精守衛，每人送上一條寶石頸鍊，並且要求她們將一條亮麗的寶石頸鍊帶回城堡，轉交給莉莉斯，作為見面禮。

妖精守衛長蘇菲對米迦勒說：「哼！這麼大條頸鏈，要我們如何掛在頸上呢？你是在取笑我們身形細小嗎？」

米迦勒：「我將頸鏈變小，妳能就能掛在頸上了。」
一眾妖精將縮小了的寶石頸鏈掛在頸上。妖精身體在夜晚會發光，那些寶石頸鏈在她們胸前閃閃發光，很是好看。一眾妖精就帶著送給莉莉斯的寶石頸鏈，興奮地回到城堡內。

城堡內的妖精看見閃亮的寶石頸鏈就起哄，莉莉斯多次跟她們說話，她們都沒有留意到。
莉莉斯感到被忽視就發怒。

莉莉斯對妖精們說：「將妳們的頸鍊交給我！」
妖精們把玩著頸鍊，互相追逐嬉戲，又談論著有關米迦勒等人的事，都沒注意到莉莉斯的說話。
莉莉斯禁不住怒氣，就將幾個妖精頸上的寶石鏈拉斷，寶石就散落地上。妖精們都受驚大哭。

莉莉斯：「看！一條頸鏈就將妳們迷惑了！」
一眾妖精還是哭個不停。
莉莉斯就說：「對不起，因為我太愛妳們，擔心妳們被迷惑，一時著急，行為就失控了。明天就讓你們看看巨人的醜態吧。」

《第十七章 莉莉斯的憎恨》

莉莉斯、妖精莉亞與蘇菲變成三個十一二歲的人類女孩。她們與米迦勒等人會面，其他妖精就躲在草叢裡偷看。

米迦勒為她們準備了精緻美味的食物、甜品，和飲品，打算一邊食，一邊談。躲在草裡的妖精都想嚐嚐這些美食。

莉莉斯與莉亞、蘇菲在互相追逐嬉戲。莉亞與蘇菲走上一根倒下的枯樹上，像玩平衡木似的，雖然笨手笨腳，但米迦勒卻覺得她們十分可愛。米迦勒定睛望著她們。莉亞與蘇菲愛上米迦勒，兩人常常偷望他。莉莉斯看在眼裡，就憎恨米迦勒，因為莉亞與蘇菲是她寵愛的。

這時，洛克讀取莉莉斯的思維編碼，他發現莉莉斯的同理心被調節到非常低的水平，並且加入許多編碼以防止莉莉斯傷害一眾妖精。她和妖精一起感到無比愉悅，愉悅的心令她不像太初般殘暴。

有指示給洛克，不單要他制伏莉莉斯，並且要他贏得妖精們的心。

莉莉斯問墨杜莎等人：「你們找我有什麼事？」
墨杜莎：「我們想知道阿藍的下落。」
莉莉斯：「她犯事之後，思想就出了問題。神使她沉睡於西海某處，一睡就過萬年。妳們找她有什麼事？」
莉安娜：「我們已找到解開阿藍心結的方法。那個叫米迦勒的巨人有這本事，他能解開我們心結之餘，還能令我們到達【肉體快感極限】4/7的性高潮。妳可以和他相好試試看，就知道我們沒騙妳。」
莉莉斯：「我討厭神以外的男人觸碰我的身體，妳們是知道的。不如由妳們三人來服侍我，若能令我體驗【肉體快感極限】4/7的性經驗，我就告訴妳們阿藍的下落。」
莉安娜：「可是我們沒有這本事啊。」

這時，洛克讀取莉莉斯的思維編碼，他發現莉莉斯厭惡神以外的一切男性，無論他們條件有多好，對莉莉斯而言，只是一群低等討厭的受造物。這厭惡產生憎恨，憎恨又產生痛苦，這痛苦令她更厭惡巨人，是一個惡性循環。

莉安娜：「莉莉斯，妳為何如此憎恨巨人？」
莉莉斯：「太初之時，他們都單戀我，他們好色又愚蠢，行為舉止令我煩厭。」
墨杜莎、莉安娜、緊那羅聽完她的說話，顯得茫然，互相對望，沒有回應莉莉斯的話。

墨杜莎、莉安娜、緊那羅沒有回應莉莉斯的話，莉莉斯就變成一個長曲金髮少女，她外表楚楚可憐，扣上手鐐腳鐐。她蒼白的肌膚上有許多鞭痕。

莉莉斯對墨杜莎、莉安娜、緊那羅說：「妳們看！那些巨人用手鐐腳鐐鎖著我，又鞭打我，又用石頭擲我，又用刀刺我。」她說著說著，就飲泣起來。

墨杜莎：「妳意思是太初之時，巨人這樣對待你？」
莉莉斯：「是的。」
墨杜莎：「但太初之時，神也在這地上，他們怎會有機會欺負妳呢？」
莉莉斯：「神消失之後，他們就這樣待我。」
緊那羅忍不住笑，她說：「這種程度的謊言騙那些長不大的妖精還可以，怎可能騙到我們呢？這地的人都知道妳如何苦待巨人。那些巨人到現在也不願直呼妳的名字呢。」
莉安娜：「她向妖精們說了幾百年謊言，或許自己也信以為真了。」
墨杜莎、莉安娜、緊那羅相視而笑。

莉莉斯的謊言被揭穿，就怒火攻心。她迷戀墨杜莎等人的美色，怒氣就不向她們發作，她知道墨杜莎等人愛米迦勒，怒氣就向米迦勒發作。她將米迦勒拖到遠處叢林，要他躺臥地上，然後他們互相親吻撫摸對方。躲在草叢後的妖精看見都掩面，她們很少見到莉莉斯與男性做這種色情事。

洛克就對米迦勒說：「阿米，太初之時，她就是這樣玩弄我們，她挑起你的情慾後，就會離開，你就會像發情的瘋狗般追著她，然後在眾生靈面前出醜。」
米迦勒：「為何她這麼憎恨我們巨人？」
洛克：「你以後就會明白。」

莉莉斯：「呵呵！你下面勃起了。那邊像有些事發生，我去看看。」
莉莉斯就走到草叢後的眾妖精面前，說：「妳們看吧，他會像發情的瘋狗般追著我。」
米迦勒若無其事地回到墨杜莎、緊那羅身邊。

有妖精對莉莉斯說：「怎麼樣？沒有像莉莉斯女王所說那樣啊。」
妖精X：「看他樣子就不像那樣的人呀。」
妖精Y：「 那你的意思就是說莉莉斯女王撒謊了。」
妖精X：「我沒有這個意思啊。」

莉莉斯失手，她感到自己在妖精面前出醜，就愈發憎恨米迦勒。
她又將米迦勒拖到遠處叢林，要他躺臥地上，然後就親吻撫摸他。
只是米迦勒的下體一直沒有勃起。莉莉斯問他為何沒有勃起，米迦勒就說：「我知你心意，你想玩弄我，要我像發情的狗般追趕你。」
米迦勒說完這話就回去了。

草叢後的妖精在議論。
妖精A：「他們在說什麼？」
妖精B：「聽得不太清楚。那個巨人好像說，對莉莉斯女王沒有興趣。」
妖精C：「莉莉斯女王被拋棄了嗎？」
妖精D：「如我所料，莉莉斯女王單戀那巨人，求愛不遂。」
妖精E：「之前都有傳言這樣說。」

莉莉斯聽到妖精們的議論，感到羞辱與憤怒。
她對妖精們說：「我會證明給你們看，我討厭他。」

莉莉斯又將米迦勒拖到遠處叢林，並且不斷大力掌摑他的臉。
躲在草叢後的妖精A掩著自己的面說：「呀！一定很痛的了。」
妖精B：「 莉莉斯女王很可怕啊。我不敢再看了。」
米迦勒開始感到暈眩，就捉住莉莉斯的手。
莉莉斯就說：「還手吧！」
米迦勒沒理會她就回去了。

妖精A受驚過度暈倒了。
妖精D就扶著她說：「嘉芙蓮，你醒醒呀！」
妖精E：「她今日受了太多驚嚇與刺激了。 給點水他喝吧。我的心也在卜卜跳呢。」

當莉莉斯走近躲在草叢後的妖精時，妖精D就對她說：「莉莉斯女王，愛是不可以勉強的。請不要再動粗吧，嚇壞我們了。」
莉莉斯：「我從沒愛過巨人，只是這些巨人一直單戀我。」
妖精D：「但現在看來，並不是這樣。」
莉莉斯：「妳竟敢質疑我的說話！？」
莉莉斯看見一眾妖精用疑惑的眼神望著她，她只好壓抑著怒氣，對她們說：「我會證明給你們看，他是愛我的。妳們留心看著。」

莉莉斯又將米迦勒拖到遠處叢林。她裝哭，要求米迦勒願諒她之前的冒犯，並且希望米迦勒幫助她到達【肉體快感極限】4/7的性高潮。米迦勒就答應她。
他們互相親吻撫摸對方，米迦勒就勃起了。她認為這樣就可以證明米迦勒愛他。莉莉斯想試試【肉體快感極限】4/7的性高潮有多美妙，就騎在米迦勒下身，米迦勒的陽具就進入她的陰道。
只是莉莉斯感覺不到任何特別強烈的快感，就以為米迦勒與墨杜莎等人撒謊，他非常震怒，就用恥骨緊夾著米迦勒的陽具，令米迦勒感到非常疼痛。
莉莉斯憤怒地說：「你們竟敢騙我？」
米迦勒：「妳剛才還好好的，為何突然變臉呢？」
米迦勒話剛說完，莉莉斯用恥骨用力一夾，就將米迦勒的陽具夾斷了。傷口不停噴血，躲在草叢後的妖精都嚇至四維飛竄。

有受驚的妖精飛到墨杜莎、莉安娜、緊那羅的身邊。
墨杜莎對那些妖精說：「先不要哭，告訴我發生了什麼事。」
其中一個妖精哭著說：「那男人的下體，受了重傷。」

墨杜莎一行人去到莉莉斯身處的叢林，只見她在半空漫無目的地飄來飄去。米迦勒則躺在地上，下體不停流血，並用右手手臂遮著自己的臉。
墨杜莎對莉莉斯說：「莉莉斯！將米迦勒的陽具交給我！」
莉莉斯就將米迦勒的陽具放進口裡咬碎，然後吞進肚裡。

墨杜莎就用蜥蝪尾巴和蝌蚪重新塑造米迦勒的陽具，然後為他接駁上。
墨杜莎曾跟隨阿藍製造以及修補海中各種生物，以及慾望世界的性獸，所以學得此技能。
妖精們看見墨杜莎的治癒能力，就開始仰慕她，想跟隨她，可是被她拒絕，因為她不願得罪莉莉斯。

妖精莉亞、蘇菲與不少妖精向米迦勒表白愛意，希望跟隨他離開。這些妖精對莉莉斯的殘暴感到恐懼不安。她們與莉莉斯相處過百年，今天卻感到莉莉斯陌生，以後不知如何面對她。雖然米迦勒對妖精莉亞、蘇菲有好感，但他還是拒絕帶她們離開，因為他亦不想得罪莉莉斯。

不少妖精以為米迦勒與墨杜莎是愛她們的，這些妖精被他們拒絕後，就感到幻滅，加上要永遠與莉莉斯生活在一起，不知如何面對，因此產生巨大的恐懼、焦慮，和壓力。她們開始情緒低落，不吃也不喝，不再唱歌說話，也不在花間飛舞，晚上，她們的身軀亦不再放光。她們變得消瘦，蓬頭垢面，精神開始枯竭，她們漸漸步向死亡。

米迦勒看見妖精莉亞、蘇菲和愛他的妖精們氣若柔絲，感到非常心痛，就憐愛她們。米迦勒說愛她們，會想辦法帶她們走，並與墨杜莎等人照料她們。妖精莉亞、蘇菲和愛他的妖精們心情好轉，開始吃喝，身體就漸漸康復。

《第十七章 莉莉斯的殺意》

妖精莉亞、蘇菲是莉莉斯最寵愛的。莉莉斯無法相信她們會移情別戀，愛上低等的受造物。

莉莉斯心裡想：“只要我一想到我深愛的女人和那個叫米迦勒的巨人一起，我內心就感到難受。那巨人奪去我幸福，使我受苦。我憎恨他的笑容、他的說話、他哼的歌、他的一切一切！我根本無法想像，他和莉亞、蘇菲、加芺蓮等妖精，一起生活、做愛，甚至生育。如果真的是這樣，我會生不如死。惟一的出路，就是將米迦勒毀滅。若然莉亞、蘇菲她們不願回到我身邊，也只好將她們一起毀滅掉。我得不到的，其他人也休想得到！”

莉莉斯造出一個直徑兩米的洞。這洞能通往這空間各地。莉莉斯將米迦勒拖進洞裡，這洞就消失了。他們來到一個草原，天上烏雲密佈，閃著電，吹起陣陣怪風。莉莉斯對米迦勒說：「我要毀滅你，奪去你的靈魂，令你不能復生。在你死之前，我要你受許多的苦。」

莉莉斯用有鈎和刺的觸手弄傷米迦勒的身軀。米迦勒沒有表現出恐懼，也沒有掙扎反抗，莉莉斯感到奇怪，就問其原因。米迦勒就回答說：「我相信我們巨人的拯救者-鐵面具 ( Mask ) 定會拯救我，他會將妳擊倒，就像上次一樣。」
莉莉斯聽到鐵面具這名子就變得瘋狂，她伸出無數有鈎和刺的觸手往米迦勒身上亂捅亂割。她想刺瞎米迦勒的眼睛，可是不成功，只弄紅了他的一雙眼，因為巨人的皮肉極堅韌。

米迦勒感到像有無數的蛇在他腹腔內亂竄。然後，莉莉斯變成一隻大口利齒的可怕巨獸，她咬斷米迦勒的手和腳。她想咬斷米迦勒的腰，但米迦勒的腰骨實在太堅硬，她咬來咬去也咬不斷。愈咬不斷她愈想咬斷，她憤怒地咬著米迦勒不斷往地下摔。

不久，米迦勒腰骨截斷。他進入瀕死狀態，腦海浮現許多回憶與幻象，甚至一些被創造主刪除的記憶亦重新被激活。

這時洛克伏在電腦屏幕前的桌上，雙眼驚愕地張開，口水鼻涕經銀白的鬍鬚流到桌面，他像死了一樣。他腦海有聲音跟他說話。
工作人員A：「這裡是中央系統控制中心，梅菲先生，我們發現你肉體發出劇痛信號，並且超過安全水平，我們想了解一下情況。」
洛克一直沒有回應。

工作人員A：「梅菲先生，因為你沒有回復，為了你的安全，現在我們要進入你的視覺和聽覺神經，以便了解你的狀況，看看是否需要提供支援。」
工作人員B：「無法進入，上了鎖。」
工作人員A：「他最近是怎麼了，一直在整自己。那幫他注射止痛劑吧。」
工作人員B：「你來看看這堆編碼。」
工作人員A：「這堆編碼顯示他已注射了止痛劑，那表示他對這幾陣劇痛早有準備。現階段我們沒有東西可以做了，要等到他提交報告，才能夠知道他在搞什麼。」

《第十九章 鐵面具》

洛克腦海浮現一段太初的記憶。當時神在實驗場，為了提取痛苦、絕望、希望等元素，祂要洛克及一眾巨人體驗一段可怕的經歷。成功提取元素後，神就將他們這段記憶刪除。

莉莉斯：「你的編號是多少？」
巨人7619/洛克：「我...？ ADAM-7619.....」
莉莉斯：「原來是後期出現的低階巨人。」
巨人7619/洛克：「妳很美啊.....」
莉莉斯：「你很傻呀！ 哈哈哈哈哈哈！」

有一日，莉莉斯將一個燒得通紅的鐵面具戴在巨人7619/洛克的面上。
巨人7619/洛克：「呀！！！很痛啊！」
莉莉斯：「一直看你不順眼，現在順眼多了。哈哈哈哈！」

有一日，巨人A說：「我們的主，莉莉斯女王有事宣佈！」
莉莉斯：「宣讀吧。」
巨人A：「凡是莉莉斯女王所說的都是真理。」
巨人B：「為何凡是莉莉斯女王說的都是真理？」
巨人A：「因為莉莉斯女王比我們年長，見識比我們多，她是最接近神的受造物。這裡有人比莉莉斯女王更年長，更有見識與智慧嗎？」
巨人B：「又好像有道理啊......」

有一日，莉莉斯：「真的嗎？有低階巨人戰勝了高階巨人？」
巨人C：「7619鐵面具戰勝了102。」
莉莉斯趕到格鬥場。莉莉斯對巨人7619/洛克說：「鐵面具！將102的眼珠挖出來獻給我。」
巨人7619/洛克：「莉莉斯女王，這樣做不太好吧。」
莉莉斯：「快一點挖！」
巨人7619/洛克：「他的眼神如此憂傷，很難下手... 莉莉斯女王...」
莉莉斯：「你猶豫什麼？快點挖！」
莉莉斯身邊的巨人：「莉莉斯女王叫你快一點挖，你聽到了沒有！」

晚上，結晶監獄內。巨人102的左眼不斷流出血水。
巨人D對巨人7619/洛克說：「你這爛面的，眼球被挖掉會再長出來，莉莉斯女王要你挖，你就挖吧，你猶豫什麼？最後不是也要挖？現在你惹怒了莉莉斯女王，她就在102眼眶的傷口放進樹技和食物，令眼球無法再生。都是你害的。」

巨人7619/洛克：「102，我幫你清理傷口吧，你的眼睛很快就會好。」
巨人D：「爛面的，你不要亂來，你這樣做會害慘我們的。」
巨人7619/洛克：「用布包住傷口，他們不會發現的。」
巨人E起身去舉報。
巨人D：「這次糟糕了......」

莉莉斯來到結晶監獄，一眾巨人集合聽她講話。
莉莉斯：「 呵呵！鐵面具，兄弟情深呢。但你的作為令我心情變差。」
巨人7619/洛克被罰受刑，他身上的肉和內臟會被割去一千塊，他身體組織會迅速再生復完，而被割出來的組織會結晶成不同顏色的寶石。太初這奇怪的設定，似乎是要增加巨人被欺壓的誘因。而當時巨人身體的感痛神經比現代人類少。

他們在巨人7619/洛克腹腔上加設一條拉鏈，方便他們隨時切割他腹腔內的組織，他腹腔內的組織會迅速再生復原，之後又會被他們割去。
他的刑罰是被割一千次。
受刑一次，他就在牢獄的牆壁上刻上記號。一百次，二百次，三百次，四百次，五百次，六百次，七百次，八百次，九百次，九百九十九次，到了最後一次受刑，巨人7619/洛克就對施刑的巨人說：「請你幫我提醒莉莉斯女王，今次是我最後一次受刑。」
施刑的巨人：「你自己說吧！」
巨人7619/洛克就對莉莉斯說：「莉莉斯女王，這次是我最後一次受刑了！」
莉莉斯問施刑的巨人：「是嗎？」
施刑的巨人：「根據記錄，這次是他最後一次受刑。」
莉莉斯：「但他大聲向我咆哮，多加二千次！」
巨人7619/洛克絕望地向莉莉斯大喊道：「妳為何總是針對我？」
他的呼喊令莉莉斯感到被冒犯，莉莉斯就將他的刑罰加到二十萬次。

《第二十章 我不存在，不是更好嗎？》

巨人7619/洛克不再記錄自己的受刑次數，他知道莉莉斯討厭他，隨時會增加他的刑罰。他飽受長期折磨，看不見出路，就開始出現自毀傾向。

他在監倉內自言自語，說：「如果我不曾在這世界出現過就好了。我想一定有方法毀滅我的靈魂。我像一隻大鳥飛往太陽，我的靈魂就溶掉了。但我不懂得飛...... 那我就起一座塔，直上到太陽...... 中途出現一位救主，他宣告我無罪，以後不用再受苦。」說到這裡，他不禁飲泣起來。

這時，有一個巨人睡在床上偷笑，巨人7619/洛克就說：「肥屁股，你在笑什麼？」
那個偷笑的巨人邊笑邊走近巨人7619/洛克。巨人7619/洛克看見他頭上的拉鏈，就知道他腦部曾遭切割，神智並不清醒，也就不再跟他計較了。這個巨人叫發脹 ( Edema )，因為他某些器官遭切割受損，令他身體出現嚴重水腫，所以得此渾名。他的舌頭少了一截，談話口音十分趣怪。而他就是米迦勒的前身。

巨人7619/洛克模仿莉莉斯說話的語氣說：「你這短手短腳的肥屁股，竟敢偷笑！氣死我了！氣死我了！」
發脹/米迦勒笑說：「你模仿莉莉斯女王的說話語氣，模仿得很像啊！莉莉斯女王，你割了我三分一個腦袋，現在感到迷迷糊糊，痛苦少了，今天又送來一位出色的小丑，我感到幸福快樂啊。嘻嘻！」
巨人7619/洛克：「什麼是幸福快樂？」
發脹/米迦勒：「就是被莉莉斯女王讚賞的喜悅乘十倍，不！乘二十倍才對。」
巨人7619/洛克正思量之際，發脹/米迦勒接著說：「嘻嘻！莉莉斯女王，我打開我的頭蓋給你看看。」
巨人7619/洛克眼珠朝天，反著白眼說：「肥屁股，本女王，沒~興~趣~看~~」
監倉內的巨人都起哄，說他裝得很像。
有幾個巨人就動身去舉報了。
巨人D就說：「這次糟糕了。爛面的，你不要再害我們好嗎？」
巨人F哭著說：「我只要再多受三十二刀就可以出去，別害我加刑啊！」
巨人G哭著說：「嗚嗚！沒有莉莉斯女王的讚賞和親近，我不知道怎樣生存下去！」
巨人H說：「爛面的，不要再搞事好嗎？ 我只要再受七刀就可以出去了。」
巨人J說：「爛面的，你這個垃圾！你這個被莉莉斯女王遺棄的垃圾！別再害我們好嗎？」

巨人K問巨人7619/洛克：「鐵面具，你還有多少刀要受？」
巨人7619/洛克：「十九萬多刀。」
巨人K：「我不比你好，我要受十萬乘十萬刀。」
巨人7619/洛克：「214，你犯了什麼事，要受這麼多刀？」
巨人K：「那次我遭開膛，莉莉斯女王定睛看著我的面，我不小心將口中的血噴到她面上，她整臉都是血。」
許多巨人聽後都大笑。
巨人L：「有一次我說，莉莉斯女王真美，但發怒時樣子怪難看的，被人舉報了，我要受一千刀，只是她不斷增加我的刑罰，現在我已懶得數算我何時刑滿了。」
巨人M：「我看見莉莉斯女王滑倒就笑了出來，就被判重刑。她不喜歡我們笑，哈哈哈！ 笑了又怎樣，反正已沒希望脫離這煎熬。鐵面具，我很想再聽你講故事，能再為我們講故事嗎？」

巨人7619/洛克：「好吧。從前有一個愛說謊的女魔頭，喜歡苦待巨人，巨人的苦情上達天庭，神就派他的使者下到凡間拯救巨人，使者與女魔頭大戰，最後一起掉到太陽裡同歸於盡。使者用最後的力量令太陽變大，太陽吞噬了整個宇宙，所有巨人的靈魂都溶化了，以後再也沒有恐懼與痛苦，也再沒有罪。」
許多巨人拍手稱好。
巨人M：「來！再說一個故事給我們聽吧！」
巨人7619/洛克：「給我一點時間想想。」
巨人K：「等我試試說吧。有一次，莉莉斯女王宣佈，巨人1225要受十萬乘十萬乘十萬乘十萬刀的刑罰。行刑時，施刑的巨人就問莉莉斯，十萬乘十萬乘十萬乘十萬刀，其實是多少刀？莉莉斯感到難堪與冒犯就說：「氣死我了！你這個施刑的，也要受十萬乘十萬乘十萬乘十萬刀！」他受刑時，施刑的巨人一臉茫然地問：「十萬乘十萬乘十萬乘十萬刀，其實是多少刀？」莉莉斯就氣得腦充血，暈倒在地上了。
許多巨人大笑。
發脹/米迦勒笑說：「1225，你的故事很精彩啊！逗得人很歡喜，笑死我了。」

巨人D驚惶地說：「很可怕啊！這些人竟然敢說出如此叛逆的說話來。我要去舉報。你們當中有誰還願意效忠莉莉斯女王的，站到我這邊來。」
那些刑罰較輕的，或是就來刑滿的，就站在巨人D那一方，大約佔監獄的三分一人，那些刑罰重的，看不到出路的，就繼續和7619/洛克一起，拿莉莉斯來開玩笑。

莉莉斯得悉此事後，氣得滿臉通紅。她問身邊的巨人，有何方法增加那些叛逆巨人的痛苦。她身邊的巨人說沒有辦法，因為令巨人受更多傷害，他們會沉睡，再自我修復，這樣他們的痛苦會更少。

那些叛逆的巨人知道莉莉斯最討厭他們笑，他們就故意笑，他們開始辱罵莉莉斯。莉莉斯拿他們沒辦法，就開始情緒失控，對身邊的人更暴虐。

叛逆的巨人與順從莉莉斯的巨人在結晶監獄內爆發衝突，經過數次衝突後，巨人7619與叛逆巨人佔領了結晶監獄。

巨人的心臟組織，可結晶成紅寶石。
膽囊就是綠寶石。
胰臟是黑寶石。
叛逆巨人守著結晶監獄的寶石庫。莉莉斯帶了一大批巨人前來，打算攻入結晶監獄。叛逆巨人要脅要毀掉寶石庫內的大批寶石，兩批人對峙了好一段時間。

這期間，那些叛逆巨人在不安無助中想像，想像他們心目中的神，以及拯救者的模樣，然後編成故事。當部份巨人信以為真，這些故事就變成預言。
那預言內容是：
終有一日，神的使者會降臨拯救他們，莉莉斯會被擊倒在地下，他們再也不用受欺壓。

不久，莉莉斯就來到結晶監獄外勸降，她要脅一眾叛逆的巨人，如不投降，她會放火將他們燒死。如果巨人的身軀被燒焦，會剩下一顆發出藍光的球體，這球體是巨人靈魂的載體。雖然經過一段時間，這載體會復原巨人的肉體，但靈魂與腦部長時間分離，有機會造成記憶的損毀。

《第二十一章 一塊石頭，結束了我們的苦難》

勸降的巨人對叛逆的巨人說：「你們投降的話，莉莉斯女王就會寵愛你們，如同寵愛她的三位寵臣一樣。」
一眾叛逆的巨人聽到這話，就有約三分一人投降，歸向莉莉斯。莉莉斯與他們擁抱，並且親吻他們。結晶監獄的叛逆巨人看見，又有一批巨人向莉莉斯投降。
投降了的巨人N與莉莉斯相擁親嘴，他對莉莉斯說：「莉莉斯女王，能與你親近，就像做夢一樣。莉莉斯女王，你知道嗎？監倉內的巨人很壞啊，常常說你壞話。」
莉莉斯：「他們說了些什麼？」
巨人N：「太難聽了，我不敢說。」
莉莉斯：「呵呵！這些年頭我什麼難聽的說話沒聽過？說吧，別吞吞吐吐了，說完之後，我重重有賞。」
巨人N：「他們說，那個叫鐵面具的，是他們的拯救者。他會將妳擊倒，妳會躺臥在地上，任由他踐踏。」
莉莉斯聽完這番話，十分憤怒，情緒開始失控，就用力扭著巨人N的頸，然後用尖銳的硬物向他亂捅亂刺。

巨人7619/洛克看見，就忍不住拾起預先堆放在監獄上層的石塊，向莉莉斯投擲。其他叛逆的巨人也跟隨他投擲石塊。
這時有一個巨人走到巨人7619/洛克的身邊跟他說：「投石你是外行，投擲的石頭不是愈大愈好，要選扁平的，讓我示範一次給你看。」
那巨人投出石塊，石塊擊中莉莉斯身旁巨人的頭，“哇”的一聲，那巨人應聲倒下。
巨人7619/洛克拾了一塊扁平的石塊，學那巨人的姿勢，向莉莉斯投鄭。那石塊剛好擊中莉莉斯的側額，進入她的頭顱，莉莉斯就倒下了。
跟從莉莉斯的巨人方寸大亂，他們根本無法想像最接近神的受造物會一下子被擊倒。
監獄內的叛逆巨人衝了出來，他們將莉莉斯的頭割下，然後將她的頭與身軀一起用火燒，最後，莉莉斯只剩下一顆拳頭般大的藍色發光球體。不久，這球體就長出肉來，像蟲般蠕動，然後又長出口和四肢，像沒有眼睛的肉色蜥蜴。用火一燒，她又變回藍色光球，叛逆的巨人就將她收藏在盒子裡。